<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5">
  <background>
    <name>Благородный</name>
    <text>Вам знакомы богатство, власть и привилегии. Вы носите благородный титул, а ваша семья владеет землями, собирает подати и обладает немалым политическим влиянием. Вы можете быть изнеженным аристократом, не знакомым с тяжёлым трудом и неудобствами, бывшим купцом, только что получившим титул, или лишённым наследства негодяем, который чересчур высоко себя ставит. А можете быть честным и трудолюбивым землевладельцем, который заботится о работающем на него народе и чувствует ответственность перед ним.

Проработайте с мастером подходящий титул и решите, много ли власти он даёт. Титул не возникает сам по себе — он связывает вас с целой семьёй и передаётся по наследству вашим детям. Вам надо не только придумать себе титул, но и продумать вашу семью и её влияние на вас.

Есть ли у вашей семьи древняя родословная, или вам лишь недавно достался этот титул? Каково их влияние и на какой территории? Какая репутация у вашей семьи среди других местных аристократов? Как в ней относится простой народ?

Каково ваше место в семье? Вы наследник главы семейства? Или уже унаследовали титул? Как вы относитесь к подобной ответственности? А может, вы стоите так далеко в очереди наследования, что на вас никто не обращает внимания, если вы не позорите семью? Что думает глава семейства о ваших приключениях? Вы на хорошем счету в семье или от вас отворачиваются?

Есть ли у семейства герб? Символ, который вы могли бы носить на перстне-печатке? Геральдические цвета, которые вы постоянно носите? Зверь, которого вы считаете символом рода или даже далёким предком?

Все эти детали позволяют описать вашу семью и титул как часть мира кампании.


---
Умения в навыках: История, Убеждение.

Умения в инструментах: один вид настольных игр.

Языки: один на ваш выбор.

Снаряжение: парадная одежда,  перстень-печатка, свиток с родословной, кошель с 25 зм.

Особенность: Привилегированное положение

Или вариант особенности: Слуги


---
Рекомендуемые личные качестваАристократы рождаются и растут в условиях, которые большинству людей недоступны, и их личность отражает это. Титул аристократа связан с множеством уз  — ответственность перед семьёй, перед другими аристократами (особенно государем), перед народом, который семья должна защищать, да и перед самим титулом. Эта ответственность  — зачастую отличный способ навредить аристократу.

Свойства личности

Идеал

Узы

Изъян


---
Вариант благородного: рыцарьРыцарь  — один из низших благородных титулов в большинстве сообществ, но он может стать началом пути к более высокому статусу. Если вы хотите быть рыцарем, выберите особенность Слуги (см. выше) вместо Привилегированного положения. Одного из слуг-простолюдинов замените оруженосцем благородного происхождения, который служит вам, а вы в ответ тренируете его, чтобы он со временем стал рыцарем. Двое оставшихся слуг могут быть конюхом, который ухаживает за вашим конём, и слугой, который чистит ваши доспехи (и помогает их надевать).

В знак рыцарства и куртуазной любви можете включить в своё снаряжение знамя или иной подарок от благородного лорда или леди, которой вы отдали своё сердце  — чисто платонически, конечно. Эта персона может быть вашими узами.</text>
    <skills>История, Убеждение</skills>
    <source>PHB</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Моя лесть заставляет собеседников чувствовать себя важными и особенными.</row>
      <row range="2">Простой народ любит меня за доброту и щедрость.</row>
      <row range="3">По моему царственному виду издалека заметно, что я отличаюсь от немытой толпы.</row>
      <row range="4">Я изо всех сил стараюсь выглядеть идеально и следовать новейшей моде.</row>
      <row range="5">Я ненавижу грязь и скорее умру, чем буду спать в некомфортных условиях.</row>
      <row range="6">Несмотря на происхождение, я не гляжу на простой народ свысока. Мы все одной крови.</row>
      <row range="7">Если кто-то потерял моё расположение — это навсегда.</row>
      <row range="8">Того, кто мне навредит, я сокрушу, смешаю с грязью, а поля его посыплю солью.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Уважение. Мне оно положено по происхождению, но ко всем надо относится достойно, независимо от положения. (Добрый)</row>
      <row range="2">Дисциплина. Я подчиняюсь тем, кто стоит выше меня, а мои вассалы обязаны уважать меня. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Независимость. Я докажу своей семье, что могу обойтись без её опеки. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Власть. Если я получу больше власти, никто не посмеет мне указывать. (Злой)</row>
      <row range="5">Семья. Кровь, знаете, не водица! (Любой)</row>
      <row range="6">Ответственность. Долг аристократа — защищать простой народ и заботиться о нём. (Добрый)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я пойду на любой риск, чтобы завоевать уважение своей семьи.</row>
      <row range="2">Союз моей семьи с другим благородным домом нужно поддерживать любой ценой.</row>
      <row range="3">Ничто не может быть важнее членов моей семьи.</row>
      <row range="4">Я влюблён в наследницу семьи, враждебной моей.</row>
      <row range="5">Моя верность государю нерушима.</row>
      <row range="6">Простой народ должен считать меня своим героем.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я в тайне считаю всех хуже себя.</row>
      <row range="2">Я скрываю страшную тайну, которая может погубить мою семью.</row>
      <row range="3">В чужих словах мне часто мерещатся замаскированные оскорбления и угрозы, и я вспыльчив.</row>
      <row range="4">У меня ненасытная тяга к плотским наслаждениям.</row>
      <row range="5">По правде говоря, мир вертится вокруг меня.</row>
      <row range="6">Своими словами и поступками я часто позорю свой род.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Отшельник</name>
    <text>Вы провели молодые годы в уединении — либо в отрезанном от мира сообществе вроде монастыря, либо в полном одиночестве. Вдали от мирской суеты вы обрели покой и, возможно, нашли ответы на волновавшие вас вопросы.


---
Умения в навыках: Медицина, Религия.

Язык: один на ваш выбор.

Умение в инструментах: Набор травника

Снаряжение: Тубус для свитков с заметками о ваших исследованиях или молитвами, зимнее одеяло, повседневная одежда, Набор травника, 5 зм.

Жизнь в уединении

Почему вы оказались в уединении и почему нарушили его? Что изменилось? Проработайте с мастером суть вашего отшельничества. Вы можете выбрать причину уединения из этой таблицы или определить её броском кости.

Жизнь в уединении

Особенность: 

Открытие


---
Рекомендуемые личные качестваНекоторые отшельники привычны к уединённой жизни, других же она тяготит, и они жаждут общения. Так или иначе, жизнь в одиночестве повлияла на их привычки и воззрения. Некоторые из отшельников даже слегка трогаются умом за годы одиночества.

Свойства личности

Идеал

Узы

Изъян


---
Другие отшельникиЭто происхождение подразумевает того, кто уединился для размышлений и молитв. Если хотите сыграть сурового одиночку, который живёт среди дикой природы и избегает общества людей, лучше выберите чужеземца. А если хотите больше углубиться в тему религии, вам подойдёт послушник. Вы даже можете быть шарлатаном, который выдаёт себя за мудрого святошу, и пусть уверовавшие дурачки вам помогают.</text>
    <skills>Медицина, Религия</skills>
    <tools>Набор травника</tools>
    <source>PHB</source>
    <table name="Жизнь в уединении">
      <row range="1">Я искал духовного просветления.</row>
      <row range="2">Я следовал обету по правилам моего религиозного ордена.</row>
      <row range="3">Меня изгнали за преступление, которого я не совершал.</row>
      <row range="4">Я сам бежал от общества после события, изменившего мою жизнь.</row>
      <row range="5">Мне нужно было уединение, чтобы заняться живописью, литературой, музыкой или публицистикой.</row>
      <row range="6">Я хотел сблизиться с природой и бежать от цивилизации.</row>
      <row range="7">Я был смотрителем при древних руинах или реликвии.</row>
      <row range="8">Я был паломником, искал личность, место или реликвию, важную для моей веры.</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я так долго жил один, что почти не разговариваю. Чаще общаюсь жестами и изредка ворчу.</row>
      <row range="2">Я совершенно спокоен даже перед лицом опасности.</row>
      <row range="3">У моего духовного учителя были мудрые изречения на любую тему, и я стараюсь делиться его мудростью.</row>
      <row range="4">Я очень сочувствую всем, кто страдает.</row>
      <row range="5">Я не имею представления об этике и социальных нормах.</row>
      <row range="6">Всё, что происходит со мной, я считаю частью великого вселенского плана.</row>
      <row range="7">Я часто погружаюсь в размышления и не замечаю, что происходит вокруг.</row>
      <row range="8">Я работаю над грандиозной философской теорией и люблю делиться своими идеями.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Общее благо.  Всем, что мне дано, я готов поделиться (Добрый)</row>
      <row range="2">Логика. Эмоции не должны затуманивать разум, подсказывающий, что правильно и истинно. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Свобода мысли. Любопытство и сомнение — двигатели прогресса. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Власть. Уединение и размышление — мой путь к магической силе. (Злой)</row>
      <row range="5">Живи и дай жить другим. Вмешиваться в дела других — верный путь к неприятностям. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Самопознание. Познаёшь себя — познаёшь весь мир. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Нет ничего важнее для меня, чем мои братья по скиту, ордену или иной организации.</row>
      <row range="2">Я ушёл в отшельники, чтобы скрыться от тех, кто охотится за мной. Однажды мне придётся с ними столкнуться.</row>
      <row range="3">Я продолжаю искать то же озарение, что и в уединении, но оно вновь ускользает от меня.</row>
      <row range="4">Я ушёл в отшельники, потому что любил ту, с кем не мог быть вместе.</row>
      <row range="5">Если мир узнает о моих открытиях, он может погибнуть.</row>
      <row range="6">В уединении я осознал, что есть великое зло, которое могу уничтожить лишь я.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Вернувшись в мир, я чересчур наслаждаюсь его дарами.</row>
      <row range="2">У меня мрачные и жестокие мысли, с которыми не помогли справиться и годы отшельничества.</row>
      <row range="3">Я следую догмам в своём мышлении и философии.</row>
      <row range="4">Я стараюсь выигрывать любой спор, это для меня важнее дружбы и гармонии.</row>
      <row range="5">Я пойду на любой риск, чтобы получить новое знание.</row>
      <row range="6">Я обожаю хранить секреты и ни с кем ими не делиться.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Городской стражник</name>
    <text>Вы служили сообществу, в котором выросли, являясь первой линией обороны от преступного мира. Вы не солдат, чей взгляд скорее смотрит на внешних врагов. Вместо этого, ваша служба родному городу — это охрана местного населения, защита жителей от правонарушителей и злоумышленников всех мастей/


Вы могли быть одним из Городской Стражи Вотердипа, носящими жезлы стражами правопорядка Города Роскоши, защищающими простой народ как от воров, так и от буйных дворян. Или, может быть, вы один из доблестных защитников Сильверимуна, член Серебряной Стражи или даже один из владеющих магией членов Магической Гвардии. Возможно, вы родом из Невервинтера и служили в качестве одного из дозорных Зимнего Щита, нового подразделения стражей, поклявшихся охранять безопасность Города Умелых Рук.


Даже если вы не были рождены и не были воспитаны в городе, это происхождение может описать ваши ранние годы как представителя правоохранительных органов. Большинство населенных пунктов любого размера имеют своих констеблей или другие полицейские силы, и даже у небольших общин есть шерифы и судебные приставы, которые готовы защищать их сообщество. 



---

Умения в навыках: Атлетика, Проницательность.


Языки: Два на ваш выбор.


Снаряжение: Униформа вашего подразделения со знаками отличия, Горн, которым можно позвать на помощь, Кандалы, Кошель с 10 зм. 


Особенность: Намётанный глаз



---

Используйте таблицы для происхождения Солдата, как базу для ваших черт характера и мотивов, изменяя их содержание при необходимости, чтобы более точно описать вашу личность в качестве члена городской стражи.


Свойства личности


Идеал


Узы


Изъян


Ваши узы, скорее всего, связаны с другими членами стражи или с самой организацией и почти наверняка касается вашей общины. Ваш идеал наверняка предполагает укрепление мира и безопасности.</text>
    <skills>Атлетика, Проницательность</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я всегда вежлив и уважителен.</row>
      <row range="2">Меня мучают воспоминания о войне. Я не могу забыть ужасы, которые повидал.</row>
      <row range="3">Я потерял многих друзей, а новых я не спешу заводить.</row>
      <row range="4">У меня полно вдохновляющих и поучительных историй из моего опыта, связанных с битвами.</row>
      <row range="5">Я могу взглянуть в глаза адской гончей и не дрогнуть.</row>
      <row range="6">Я сила и люблю ломать вещи, чтобы это показать.</row>
      <row range="7">Шутки у меня порой грубоватые.</row>
      <row range="8">Проблемы решаются просто и напрямую — это лучший путь к успеху.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Общее благо. Наш долг — отдать жизни, защищая других. (Добрый)</row>
      <row range="2">Дисциплина. Я делаю то, что должен, и подчиняюсь справедливым властям. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Независимость. Те, кто слепо следуют приказам, помогают тиранам. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Сила. В жизни, как и в войне, побеждает сильнейший. (Злой)</row>
      <row range="5">Живи и дай жить другим. Никакие идеалы не стоят того, чтобы убивать и воевать за них. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Родина. Мой город, моя страна и мой народ — вот всё, что для меня важно. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я отдам жизнь за моих старых соратников.</row>
      <row range="2">Мне спасли жизнь на поле боя. С тех пор я никогда не бросаю друзей.</row>
      <row range="3">Моя честь — это моя жизнь.</row>
      <row range="4">Никогда не забуду, как наш отряд разгромили враги. И врагов этих не забуду.</row>
      <row range="5">За товарищей, с которыми дерёшься плечом к плечу, не жалко и умереть.</row>
      <row range="6">Я боюсь за тех, кто сам не может себя защитить.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я всё ещё до дрожи боюсь чудовищного врага, с которым мы сражались.</row>
      <row range="2">Я не уважаю тех, кто не проявил себя в бою.</row>
      <row range="3">Моя ошибка в бою стоила многих жизней. Я пойду на всё, чтобы об этом никто не узнал.</row>
      <row range="4">Я слепо и безрассудно ненавижу врагов.</row>
      <row range="5">Я подчиняюсь закону, даже если он несправедлив.</row>
      <row range="6">Я скорее сожру свой доспех, чем признаю, что был неправ.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Ветеран наемник</name>
    <text>Будучи наёмником, сражающимся за звонкую монету, вы хорошо знакомы с риском для жизни и конечностей за долю в добыче. Теперь, вы смотрите в будущее уже в качестве искателя приключений, где также предстоят сражения с врагом, но гонорары больше. Вы опытны в том, что такое быть наёмником, и у вас наверняка имеются душераздирающие истории о событиях на поле боя. Вы могли служить в крупной организации, такой как Жентарим, побывать солдатом Минтарна, или служили в меньшем отряде наёмников, а возможно и не одном. (см. выпадающую сноску «Наёмники Севера» для возможных вариантов)


Теперь вы ищете нечто иное, возможно большее вознаграждение за риск, которому вы подвергаетесь, или свободу выбора вашей деятельности. По какой бы причине вы не оставили позади жизнь наёмного солдата, ваши навыки несомненно подходят именно для битв, потому вы продолжаете сражаться, но теперь всё по-другому.



Наёмники севера
Бесчисленные группы наёмников работают по всему Побережью Мечей и на его Севере. Большинство — небольшие группы, насчитывающие от дюжины до сотни наёмников, и предлагающие услуги по обеспечению безопасности, выслеживанию монстров и разбойников, или готовые отправиться на войну за плату в золоте. Некоторые организации, как Жентарим, Пылающие Кулаки или государство Минтарн, насчитывают от сотен до тысяч наёмников и может предоставить личные армии тем, кто может себе это позволить. Некоторые группы, работающие на Севере описаны ниже.


Холода. Холодное и загадочное Тайнолесье служит домом для многочисленных групп гоблиноидов, которые сбились вместе в одно племя под названием Холода. В отличие от большинства их сородичей, Холода воздерживаются от грабежа северян и поддерживают с ними относительно хорошие отношения, что позволяет им наниматься в качестве воинов. Некоторые города-государства Севера готовы сражаться вместе с Холодами, но некоторым более по нраву тихо платить Холодам, чтобы те сражались с Утгардтом, орками, троллями Вечных Болот и другими угрозами цивилизации.


Тихий Дождь. Состоящий исключительно из эльфов, Тихий Дождь — это легендарный отряд наёмников, работающий только в окрестностях Эверески. Слабо заинтересованные в золоте или славе, Тихий Дождь соглашается только на работы, продвигающие эльфийские интересы или включающие в себя уничтожение орков, гноллов и им подобных. Предполагаемые наниматели должны оставить записку (на эльфийском языке) близ Эверески, а Тихий Дождь вышлет представителя, если их заинтересует предложение.


Кровавые Топоры. Основанные в Сандабаре около двух столетий назад, Кровавые Топоры изначально были группой дварфов, изгнанных из их кланов за преступления против учения Морадина Кователя Душ. Они начали наниматься к северянам, способным им заплатить. С тех пор, отряд наёмников открыл возможность вступления для других рас, но каждый член отряда — изгой, преступник или отброс другого толка, пришедший в отряд в поисках нового начала и новой семьи среди смельчаков Кровавых Топоров.



---

Умения в навыках: Атлетика, Убеждение.


Умение в инструментах: один вид настольных игр, транспорт (наземный).


Снаряжение: Униформа вашей организации (аналогично одежде путешественника по качеству), знак отличия вашего ранга, игровой набор на ваш выбор, кошель с остатком вашего жалования с 10 зм.


Особенность: Жизнь наёмника



---

Рекомендуемые личные качества
Используйте таблицы происхождения Солдата как базовые для ваших черт и мотивов, изменяя их содержимое так, чтобы оно соответствовало вашей идентичности наёмника. Ваши узы могут быть связаны с отрядом, с которым вы путешествовали ранее, или с какими-то товарищами, служившими с вами. Идеалы, которые вы исповедуете, по большинству своему зависят от вашего мировоззрения и вашей мотивации к борьбе.


Свойства личности


Идеалы


Узы


Изъяны</text>
    <skills>Атлетика, Убеждение</skills>
    <tools>Land</tools>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я всегда вежлив и уважителен.</row>
      <row range="2">Меня мучают воспоминания о войне. Я не могу забыть ужасы, которые повидал.</row>
      <row range="3">Я потерял многих друзей, а новых я не спешу заводить.</row>
      <row range="4">У меня полно вдохновляющих и поучительных историй из моего опыта, связанных с битвами.</row>
      <row range="5">Я могу взглянуть в глаза адской гончей и не дрогнуть.</row>
      <row range="6">Я сила и люблю ломать вещи, чтобы это показать.</row>
      <row range="7">Шутки у меня порой грубоватые.</row>
      <row range="8">Проблемы решаются просто и напрямую — это лучший путь к успеху.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Общее благо. Наш долг — отдать жизни, защищая других. (Добрый)</row>
      <row range="2">Дисциплина. Я делаю то, что должен, и подчиняюсь справедливым властям. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Независимость. Те, кто слепо следуют приказам, помогают тиранам. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Сила. В жизни, как и в войне, побеждает сильнейший. (Злой)</row>
      <row range="5">Живи и дай жить другим. Никакие идеалы не стоят того, чтобы убивать и воевать за них. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Родина. Мой город, моя страна и мой народ — вот всё, что для меня важно. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я отдам жизнь за моих старых соратников.</row>
      <row range="2">Мне спасли жизнь на поле боя. С тех пор я никогда не бросаю друзей.</row>
      <row range="3">Моя честь — это моя жизнь.</row>
      <row range="4">Никогда не забуду, как наш отряд разгромили враги. И врагов этих не забуду.</row>
      <row range="5">За товарищей, с которыми дерёшься плечом к плечу, не жалко и умереть.</row>
      <row range="6">Я боюсь за тех, кто сам не может себя защитить.</row>
    </table>
    <table name="Изъяны">
      <row range="1">Я всё ещё до дрожи боюсь чудовищного врага, с которым мы сражались.</row>
      <row range="2">Я не уважаю тех, кто не проявил себя в бою.</row>
      <row range="3">Моя ошибка в бою стоила многих жизней. Я пойду на всё, чтобы об этом никто не узнал.</row>
      <row range="4">Я слепо и безрассудно ненавижу врагов.</row>
      <row range="5">Я подчиняюсь закону, даже если он несправедлив.</row>
      <row range="6">Я скорее сожру свой доспех, чем признаю, что был неправ.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Студент Призмари</name>
    <text>Вы художник, и вы готовились отточить свое мастерство в соответствии с традициями факультета Призмари. Какой бы ни была ваша область — скульптура, танец, рисование, музыка, драма, архитектура или любая другая область — у вас есть грандиозное видение воплощения вашего искусства в жизнь в сплаве магии и творчества.


---
Умения в навыках: Акробатика, Исполнение.

Умение в инструментах: Один вид музыкального инструмента или один вид ремесленного инструмента.

Языки: Один на ваш выбор.

Снаряжение: Бутыль чёрных чернил, перьевая ручка, музыкального инструмента или один вид ремесленного инструмента (на ваш выбор), школьная униформа, поясной кошель с 10 зм.

Особенность: 

Поступление в Призмари


---
Создание персонажа студента ПризмариЛюбой класс или подкласс, владеющий стихийными силами холода, огня, молнии и ветра, может хорошо вписаться в Призмари. Друиды и чародеи типичны для Призмари, а также в нём широко представлены волшебники, изучающие Школы Эвокации или Превращения.

Жрецы не очень распространены в этой школе, но некоторые представители домена Бури попадают сюда.

Варианты персонализации. Хотя учебная программа факультета Призмари привлекает многих общительных и энергичных художников, в школе нет недостатка в застенчивых ученых и апатичных хвастунах среди своих рядов. Таблица Свойства личности студента Призмари предлагает множество черт, которые вы могли бы применить для своего персонажа.

Свойства личности студента [[/r d6]]Свойство1Я душа вечеринки, и я ожидаю всеобщего внимания, когда вхожу в комнату.2Две недели назад я был в восторге от своего последнего проекта. Теперь я думаю, что это мусор и заслуживает уничтожения.3Я верю, что у каждого есть возможность выразить свое истинное «я» через искусство, и я счастлив тихонько подтолкнуть их в правильном направлении.4Все являются критиками, и я работаю над тем, чтобы завоевать их расположение.5Меня одолевает такое непреодолимое чувство тоски по поводу моего искусства. Ничто больше не привлекает моего внимания.6Вместо того, чтобы противостоять своим негативным эмоциям, я направляю их во взрывные художественные проявления.Безделушки Призмари. Когда вы создадите своего персонажа, вы можете один раз совершить бросок по таблице Безделушки Призмари, вместо броска по таблице Безделушки из Книги игрока, для своей стартовой безделушки.

[[/r d6]]Безделушка 1Пара розовых очков в блестящей оправе.2Закупоренная стеклянная бутылка, при открытии которой звучит духовая оркестровая пьеса.3Четверка парящих водяных пылинок во флаконе.4Патронташ акварельных красок.5Тиара, увенчанная кристаллом, который потрескивает безвредной молнией.6Радужное перо.</text>
    <skills>Акробатика, Выступление</skills>
    <source>SCC</source>
  </background>
  <background>
    <name>Наследник</name>
    <text>Вы наследник чего-то очень ценного не просто монет или богатства, но объекта, который доверили вам и только вам. Ваше наследие может быть получено вами непосредственно от члена вашей семьи, по праву рождения, или его мог оставить вам друг, наставник, учитель, или кто-то еще важный из вашей жизни. Откровение о вашем наследстве изменило вашу жизнь, и возможно наставило вас на путь искателя приключений, но также оно подвергло вас множеству опасностей, включая тех, кто жаждет заполучить ваш дар себе если потребуется, даже силой.


---
Умения в навыках: Выживание, плюс один из следующих — Магия, История или Религия.

Умение в инструментах: Любой Музыкальный инструмент или любой из настольных игр на ваш выбор.

Язык: Один любой на ваш выбор.

Снаряжение: Ваше наследство, одежда путешественника, любые предметы, в которых вы умелы, Кошель с 15 зм.

Особенность: 

Наследие


---
Рекомендуемые личные качестваИспользуйте таблицы для происхождения Народного героя, как основу для ваших черт характера и мотивов, изменяя их содержание при необходимости, чтобы более точно описать вашу личность в качестве наследника. Ваши узы могут быть непосредственно связаны с вашим наследством, или с личностью, от которой вы его получили. То, что вы уже знаете или узнаете, как только поймёте, на что ваше наследство способно, может повлиять на ваши идеалы.

Свойства личности

Идеал

Узы

Изъян</text>
    <skills>Выживание</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я сужу о людях по делам, а не по словам.</row>
      <row range="2">Если кто-то в беде, я всегда готов помочь.</row>
      <row range="3">Если уж я что решил, сделаю обязательно, что бы ни стояло у меня на пути.</row>
      <row range="4">У меня обострённое чувство справедливости, я всегда ищу самое честное решение проблемы.</row>
      <row range="5">верю в свои силы и стараюсь внушить такую же веру другим.</row>
      <row range="6">Пусть другие думают, я буду действовать.</row>
      <row range="7">Я использую длинные слова, смысла которых не понимаю, чтобы казаться умнее.</row>
      <row range="8">Я быстро начинаю скучать. Когда уже я смогу воплотить своё предназначение?</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Уважение. К другим надо относиться достойно и уважительно. (Добрый)</row>
      <row range="2">Честность. Закон не должен иметь предубеждений, перед ним все равны. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Воля. Тиранам нельзя позволять притеснять народ. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Сила. Если я стану сильным, то получу всё, чего заслуживаю. (Злой)</row>
      <row range="5">Искренность. Нужно быть собой, нехорошо притворяться кем-то другим. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Судьба. Ничто и никто не может свернуть меня с предначертанного пути. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">У меня есть семья, но я понятия не имею, где она. Надеюсь, однажды я их найду.</row>
      <row range="2">Я работал на земле, люблю свою землю и буду защищать её.</row>
      <row range="3">Гордый аристократ однажды жестоко избил меня. Я буду мстить за тот случай любому, кто обижает слабых.</row>
      <row range="4">Мои инструменты — символ моей прошлой жизни. Я ношу их с собой, чтобы не забывать о корнях.</row>
      <row range="5">Я защищаю беззащитных.</row>
      <row range="6">Хотел бы я, чтобы любовь моей юности отправилась со мной навстречу моей судьбе.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Тиран, правящий моей страной, не остановится ни перед чем, чтобы меня прикончить.</row>
      <row range="2">Я верю, что избран судьбой, поэтому не замечаю своих ошибок и опасности провала.</row>
      <row range="3">Те, кто знал меня в юности, знают и мою позорную тайну, поэтому я не могу вернуться домой.</row>
      <row range="4">У меня слабость к городским порокам, особенно к выпивке.</row>
      <row range="5">Я втайне подумываю, что мог бы стать отличным тираном и мудро править страной.</row>
      <row range="6">Мне трудно доверять своим союзникам.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Дальний путешественник</name>
    <text>Почти у всего простого народа, с которыми человек может столкнуться вдоль Побережья Меча или на Севере есть одна общая черта: они проживают свою жизнь, никогда не путешествуя более чем на несколько миль от места, где они родились.

Вы не один из таких людей.

Вы родом из места столь отдаленного, что мало кто из простого народа на Севере знает, что оно вообще существует, и вполне возможно, что даже если некоторые люди, которых вы встретите, и слышали о вашей родине, то знают они лишь название и, возможно, несколько вздорных историй. Вы пришли в эту часть Фаэруна по собственным причинам, которыми вы могли захотеть или не захотеть поделиться с другими.

Хотя вы, несомненно, найдете некоторые обычаи этих земель странными и сбивающими с толку, вы также можете быть уверены в том, что некоторые вещи, которые местные люди воспринимают, как должное, будут для вас невиданными чудесами. К тому же, к добру это или к худу, но куда бы вы ни отправились, вы диковина, представляющая интерес для окружающих.


---
Зачем вы здесь?Дальний путешественник может собраться в дорогу по множеству причин, а уход из родного края может быть как добровольным, так и нет. Чтобы определить почему вы так далеко от дома, обратитесь с следующей таблице и выберите из возможных вариантов. Секции, рассказывающие про родные места, также содержат несколько предположений о возможных причинах ухода.

Зачем вы здесь?

Откуда вы?Главное решение в создании происхождения дальнего путешественника это определение родины. Все места, приведенные ниже, расположены весьма далеко от Севера и Побережья Мечей для того, чтобы разрешить использование этого происхождения.

Эвермит. Легендарные эльфийские острова на далёком Западе являются домом для эльфов, которые никогда не были на Фаэруне. Эти места часто оказываются более суровыми, чем эльфы ожидали, когда совершали Исход. Если вы эльф, то Эвермит для вас является логичным (хотя и не обязательным) выбором вашей родины.

Большинство из тех, кто эмигрирует из Эвермита являются либо изгнанниками, вынужденными уйти за совершение некоторых преступлений эльфийских законов, либо эмиссары, которые приезжают на Фаэрун с целью, преследующими выгоды для эльфийской культуры или общества.

Халруаа. Расположенная на южных границах Сияющего Юга и опоясанная горами со всех сторон, магократия Халруаа это загадочная земля даже для фаэрунцев, знающих о её существовании. Многие слышали о странных небесных кораблях, на которых ходят халруаанцы, но немногие также слышали, что даже самые низшие слои населения обладают магией.

Халруаанцы обычно отправляются на Фаэрун по личным причинам, так как их правительство занимает жёсткую позицию, по поводу отношений с другими нациями и организациями. Возможно, вы были изгнаны за нарушение одного из многих запутанных законов Халруаа, или вы можете быть паломником, отправившимся на поиски святилищ богов магии.

Кара-Тур. Континент Кара-Тур, что лежит на восток от Фаэруна, является домом для людей, обычаи которых незнакомы народам Побережья Мечей. Если вы прибыли с Кара-Тура, то люд Фаэруна скорее всего будет называть вас Шу, даже если вы не из их числа, потому как этот обобщающий термин используется чтобы покрыть всех, кто происходит с востока.

Люд Кара-Тура время от времени путешествует на Фаэрун в качестве дипломатов или с тем, чтобы завязать торговые отношения с процветающими купеческими картелями. Возможно, вы прибыли сюда в составе такой делегации, но после завершения миссии решили остаться.

Мулхоранд. Начиная с местности и архитектуры и заканчивая королями-богами, правителями этих землях, почти всё связанное с Мулхорандом чуждо для кого-то с Побережья Мечей. Вы скорее всего ощутите такой же культурный шок, покинув свой пустынный дом и отправившись в незнакомые условия северного Фаэруна. Лишь после недавних событий на вашей родине было отменено рабство и, связи с этим, трафик между Мулхорандом и отдалёнными частями Фаэруна сильно возрос.

Те, что оставили Мулхорандские палящие пустыни и древние пирамиды позади ради намёка на другую жизнь, могли сделать это по различным причинам. Вы можете оказаться на Севере просто ради того, чтобы воочую увидеть странности, которые могут предложить «мокрые земли», или потому что вы нажили слишком много врагов среди пустынных общин вашей родины.

Соссал. Очень немногие слышали о вашей родине, но у многих возникают вопросы о ней, когда они видят вас. Люди Соссала кажутся сделанными из снега, с алебастровой кожей и белыми волосами, они в добавок обычно одеваются в белое.

Соссал находится далеко на северо-востоке, закованный во льды со всех сторон на сотни миль Великим Ледником и Великим Ледовитым Морем. Никто из вашего народа не предпринимает попыток пересечь этот колоссальный барьер без уважительной причины. Вы должно быть боитесь чего-то действительно ужасного или ищите что-то невероятно ценное.

Захара. Пословица, известная среди Фаэрунцев, знающих об этом месте, гласит: «Чтобы добраться до Захары, отправляйся на юг. А после отправляйся на юг ещё раз». Вы, несомненно, проделали такой же долгий путь на север от места своего рождения. Хотя и нет ничего необычного для захарцев в том, чтобы посещать южные окраины Фаэруна для торговли, немногие из них заходят так далеко от дома, как вы.

Возможно, вы отправились на поиски чудес, которые могут скрываться за пустынями и пиками гор вашей родины, или, может быть, вы отправились в паломничество с целью лучше познать чужих богов, для того, чтобы вы могли лучше почитать своих.

Подземье. Хотя ваш дом физически ближе к Побережью Мечей, чем другие места, описанные здесь, он куда более необычен. Вы происходите из одного из поселений Подземья, у каждого из которых свои странные обычаи и законы. Если вы происходите из одного из великих подземных городов или поселений, вы наверняка представитель доминантной там расы. Впрочем, вы возможно лишь выросли там после того, как вас взяли в плен и привезли туда, ещё когда вы были совсем ребёнком.

Если же вы коренной житель Подземья, вы скорее всего пришли на поверхность в качестве посланника своего народа, или, возможно, вы поднялись, чтобы избежать обвинений в преступном поведении (будь они ложными или нет). Если вы не коренной житель, то скорее всего причина, по которой вы покинули «дом» была как-то связанна с тем, чтобы избежать неприятностей.


---
Умения в навыках: Проницательность, Внимание.

Умения в инструментах: Любой музыкальный инструмент или игровой набор на ваш выбор, скорее всего, что-то свойственное на вашей родине.

Языки: один на ваш выбор.

Снаряжение: Одежда путешественника, любой музыкальный инструмент, игровой набор, в котором вы умелы, схематичная карта с вашей родины, на которой отмечено ваше местонахождение на Фаэруне, небольшое ювелирное украшение стоимостью 10 зм, украшенное в стиле вашей родины, кошель с 5 зм.

Особенность: Все взгляды прикованы к вам


---
Рекомендуемые личные качестваСвойства личности

Идеал

Узы

Изъян</text>
    <skills>Внимательность, Проницательность</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Зачем вы здесь?">
      <row range="1">Эмиссар</row>
      <row range="2">Изгой</row>
      <row range="3">Беглец</row>
      <row range="4">Паломник</row>
      <row range="5">Турист</row>
      <row range="6">Скиталец</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Мои представления о личном пространстве расходятся с таковыми окружающих. Нечаянно я вторгаюсь в личное пространство других, или, наоборот, реагирую на вторжение в моё собственное, что происходит из-за разницы обычаев.</row>
      <row range="2">Мои представления о том, что является едой, а что нет, расходятся с таковыми окружающих. Я нахожу трапезные традиции окружающих восхитительными, странными или возмутительными.</row>
      <row range="3">У меня строгий кодекс чести или чувство собственности, которые не легко воспринять окружающим.</row>
      <row range="4">Я выражаю восторг или презрение не свойственным для окружающих образом.</row>
      <row range="5">Я выражаю почтение моим божествам, способами, которые кажутся чужими в этих землях.</row>
      <row range="6">Я начинаю или оканчиваю свой день традиционными ритуалами, которые незнакомы окружающим.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Открытость. Я многому научился у добрых людей, которых я встречал по дороге. (Доброе)</row>
      <row range="2">Скрытность. Будучи новичком в этих странных землях, я осторожен и уважителен в своих делах. (Принципиальное)</row>
      <row range="3">Авантюрность. Я далеко от дома, а всё вокруг странное и восхитительное! (Хаотичное)</row>
      <row range="4">Хитрость. Хоть я и не знаю их методов, они также не знают моих, что может быть мне на руку. (Злое)</row>
      <row range="5">Любознательность. Всё такое новое, а у меня тяга к знаниям как раз разыгралась. (Нейтральное)</row>
      <row range="6">Подозрительность. Я должен быть осторожным, так как я не могу отличить друга от врага здесь. (Любое)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Пока у меня есть частичка моей родины, я могу взглянуть в лицо любым несчастьям в этих землях.</row>
      <row range="2">Боги моего народа утешают меня вдали от дома.</row>
      <row range="3">Для меня нет большего долга, чем долг моей службы моему народу.</row>
      <row range="4">Моя свобода величайшее моё сокровище. Я не позволю никому отобрать её снова.</row>
      <row range="5">Я заворожён красотой и чудесами этих новых земель.</row>
      <row range="6">Не получив возможности выбирать, теперь я сетую, что оставил любимых. Я надеюсь увидеть их однажды вновь.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">В тайне (или явно), я убеждён в превосходстве своей культуры над культурой этих земель.</row>
      <row range="2">Я прикидываюсь, что не понимаю местного языка, для того чтобы избежать взаимодействий, которые мне не по нраву.</row>
      <row range="3">У меня слабость к новым ощущениям в виде «возлияний» и прочих удовольствий этих земель.</row>
      <row range="4">Я резко реагирую на некоторые действия и мотивы местных людей, потому что эти люди отличаются от меня.</row>
      <row range="5">Я считаю последователей других богов по меньшей мере заблудшими овцами, или невежественными дураками по большей мере.</row>
      <row range="6">У меня слабость к экзотической красоте людей этих земель.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Послушник</name>
    <text>Всю жизнь вы провели, служа в храме своему богу или пантеону. Вы действуете как посредник между мирами богов и смертных, выполняете священные обряды и приносите жертвы, чтобы вызвать у прихожан чувство божественного присутствия. Вы необязательно жрец — выполнять обряды не то же самое, что направлять божественную силу.

Выберите бога, пантеон или какое-то ещё квазибожественное существо из тех, что перечислены в приложении Б в Книге игрока или указаны вашим мастером. Проработайте с мастером детали вашей религиозной службы. Может, вы были младшим служкой при храме, где вас вырастили с детства и научили помогать священникам в таинствах? Или вы первосвященник, которого его бог внезапно призвал на совершенно новую службу? Может, вы были лидером небольшого культа, далёкого от официальных храмов, или даже группы оккультистов, служившей демоническому господину, от которого вы теперь бежите?


---
Умения в навыках: Проницательность, Религия.

Языки: два на ваш выбор.

Снаряжение: символ религии (который вам подарили, когда вы стали послушником), молитвослов или молитвенное колесо, 5 палочек благовоний,парадное облачение, повседневная одежда, кошель с 15 зм.

Особенность: 

Приют для верных


---
Рекомендуемые личные качестваХарактер послушников сформирован жизнью в храмах и религиозных сообществах. Они изучают историю и догмы своей веры, и связь с храмами, святилищами и клиром влияет на их манеры и идеалы. Их изъяном может быть тайное лицемерие, ересь или доведённые до фанатизма идеалы и узы.

Свойства личности

Идеалы

Узы

Изъяны</text>
    <skills>Проницательность, Религия</skills>
    <source>PHB</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я восхищаюсь героем моей веры и постоянно ставлю его подвиги себе в пример.</row>
      <row range="2">Я могу помочь найти общий язык даже заклятым врагам, понять их и побудить заключить мир.</row>
      <row range="3">Я вижу знамения в каждом событии и действии. Боги пытаются говорить с нами, надо только слушать их.</row>
      <row range="4">Ничто не может нарушить мой оптимизм.</row>
      <row range="5">Я часто (или неточно) цитирую священные тексты и притчи по любому поводу.</row>
      <row range="6">Я терпимо (или нетерпимо) отношусь к чужой вере и уважаю (или осуждаю) поклонение другим богам.</row>
      <row range="7">Я был частью элиты своего храма и привык к хорошей еде, выпивке и высшему обществу. Лишения в дороге меня выматывают.</row>
      <row range="8">Я так долго жил в храме, что у меня нет опыта в повседневном общении с людьми.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Традиции. Древние традиции поклонения богам и жертвоприношения нужно сохранять и поддерживать. (Принципиальный)</row>
      <row range="2">Милосердие. Я стараюсь помочь нуждающимся, чего бы это ни стоило. (Добрый)</row>
      <row range="3">Перемены. Нам нужно изменить этот мир, ибо боги того желают. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Власть. Надеюсь, однажды я возглавлю свою церковь. (Принципиальный)</row>
      <row range="5">Вера. Я верю, что мой бог направляет меня. Верю, что, если буду усердно трудиться, многого добьюсь. (Принципиальный)</row>
      <row range="6">Вдохновение. Я стараюсь доказать своему божеству, что достоин его милости, строго следуя его учению. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я готов умереть, чтобы вернуть древнюю реликвию моей веры, утраченную много лет назад.</row>
      <row range="2">Однажды я отомщу продажным церковным иерархам, которые объявили меня еретиком.</row>
      <row range="3">Я обязан жизнью священнику, который подобрал меня после смерти родителей.</row>
      <row range="4">Я всегда стараюсь на благо простого народа.</row>
      <row range="5">Я пойду на всё, чтобы защитить храм, где я служил.</row>
      <row range="6">Я стараюсь сохранить священный текст, который мои враги объявили ересью и хотят уничтожить.</row>
    </table>
    <table name="Изъяны">
      <row range="1">Я строго сужу других, а себя ещё строже.</row>
      <row range="2">Я чересчур доверяю церковным иерархам моей религии.</row>
      <row range="3">Из-за своей набожности я слепо доверяю своим единоверцам.</row>
      <row range="4">У меня негибкое мышление.</row>
      <row range="5">Я с подозрением отношусь к незнакомцам и ничего хорошего от них не жду.</row>
      <row range="6">Выбрав цель, я становлюсь одержим ею, забывая обо всём на свете.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Студент Лорхорда</name>
    <text>Вы провели свою юность, готовясь стать студентом факультета Лорхолд, читая каждую книгу из списка рекомендуемой литературы для будущих студентов факультета. Ваши академические увлечения связаны с широкой областью истории. Возможно, вы мечтаете использовать магию, чтобы связаться с великими историческими личностями или своими собственными предками, или воссоздать могущественную магию древней эпохи.


---
Умения в навыках: История, Религия.

Языки: Два на ваш выбор.

Снаряжение: Бутыль чёрных чернил, перьевая ручка, молоток, закрытый фонарь, том по истории, школьная униформа, поясной кошель с 15 зм.

Особенность: 

Поступление в Лорхолд


---
Создание персонажа студента ЛорхордаЛюбой класс или подкласс, который имеет дело со знаниями о прошлом, может хорошо подойти для Лорхолда. В Лорхолде процветают барды, а также среди его учеников много волшебников (особенно школы Прорицания). Жрецы (зачастую домена Знаний или Света) также довольно распространены.

Для более нестандартного подхода к студенту Лорхолда, вы можете бы подумать о том, чтобы сыграть за варвара с изначальной связью с прошлым (возможно выбрав Путь предка хранителя из &quot;Руководства Занатара обо всём&quot;) или паладина, чья Клятва древних дарует ему конкретную связь с историей.

Варианты персонализации. Последовательных историков и отважных искателей приключений можно найти в рядах факультета Лорхолд. Таблица свойства личности Лорхолда предлагает множество черт, которые вы могли бы применить для своего персонажа.

Свойства личности студента[[/r d6]]Свойство1Я обожаю эзотерику. Чем более туманные исторические референсы я смогу включить в повседневный разговор, тем лучше.2Занимаясь поиском различных потерянных артефактов, я надеюсь найти то, кем я на самом деле являюсь.3Я едва могу прожить минуту, не рассказывая о своих исследованиях. У меня в голове столько знаний, и их нужно куда-то выпустить!4С духами умерших гораздо интереснее разговаривать, чем с живыми одноклассниками.5Я могу красноречиво говорить об исторических последствиях древней войны. Но попросите меня сложить двузначные числа вместе, и я не смогу связать дух слов.6В конце концов, все это просто энтропия. Когда-нибудь все развалится.Безделушки Лорхолда. Когда вы создадите своего персонажа, вы можете один раз совершить бросок по таблице Безделушки Лорхолда, вместо броска по таблице Безделушки из Книги игрока, для своей стартовой безделушки.

[[/r d6]]Безделушка1Карта, состоящая из концентрических кругов, которые можно поворачивать на странице.2Коробка-головоломка, украшенная янтарем.3Медный компас с вмятинами и красной стрелкой.4Голова разбитой статуи, в которой заключено сознание сварливого мудреца.5Тиснёный лист пергамента с осязаемой надписью, светящейся красным.6Сломанный кинжал с волнистым лезвием и змеевидной рукоятью.</text>
    <skills>История, Религия</skills>
    <source>SCC</source>
  </background>
  <background>
    <name>Солдат</name>
    <text>Вы воевали всю жизнь, сколько себя помните. С юности вы учились обращаться с оружием и бронёй и выживать на поле боя. Возможно, вы служили в регулярной армии своей страны или в отряде наёмников, а может, вы местный ополченец, который проявил себя в недавней войне. 

Выбрав это происхождение, проработайте со своим мастером, в каком войске вы служили, до какого звания дослужились и что пережили во время службы. Была ли это регулярная армия, городская стража или деревенское ополчение? А может, это был отряд наёмников или личная гвардия аристократа или купца?


---
Умения в навыках: Атлетика, Запугивание.

Умение в инструментах: один вид настольных игр, транспорт (наземный).

Снаряжение: воинский знак отличия, трофей, взятый у павшего врага (кинжал, сломанный клинок или обрывок знамени), игровые кости или колода карт, повседневная одежда, кошель с 10 зм.

Особенность:

Воинское звание


---
СпециальностьВо время службы вы исполняли определённые обязанности в отряде или армии. Выберите или определите броском  d8 один из вариантов из таблицы ниже.

Специальность солдата


---
Рекомендуемые личные качестваУжас войны и строгая дисциплина военной службы оставили отпечаток на идеалах солдат, на крепких узах между ними, а зачастую и шрамы на их душах, сделав их уязвимыми перед страхом, позором и ненавистью.

Свойства личности

Идеалы

Узы

Изъяны</text>
    <skills>Атлетика, Запугивание</skills>
    <tools>Land</tools>
    <source>PHB</source>
    <table name="Специальность солдата">
      <row range="1">Офицер</row>
      <row range="2">Разведчик</row>
      <row range="3">Пехотинец</row>
      <row range="4">Кавалерист</row>
      <row range="5">Лекарь</row>
      <row range="6">Квартирмейстер</row>
      <row range="7">Знаменосец</row>
      <row range="8">Обслуга (повар, кузнец или кто-то подобный)</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я всегда вежлив и уважителен.</row>
      <row range="2">Меня мучают воспоминания о войне. Я не могу забыть ужасы, которые повидал.</row>
      <row range="3">Я потерял многих друзей, а новых я не спешу заводить.</row>
      <row range="4">У меня полно вдохновляющих и поучительных историй из моего опыта, связанных с битвами.</row>
      <row range="5">Я могу взглянуть в глаза адской гончей и не дрогнуть.</row>
      <row range="6">Я сила и люблю ломать вещи, чтобы это показать.</row>
      <row range="7">Шутки у меня порой грубоватые.</row>
      <row range="8">Проблемы решаются просто и напрямую — это лучший путь к успеху.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Общее благо. Наш долг — отдать жизни, защищая других. (Добрый)</row>
      <row range="2">Дисциплина. Я делаю то, что должен, и подчиняюсь справедливым властям. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Независимость. Те, кто слепо следуют приказам, помогают тиранам. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Сила. В жизни, как и в войне, побеждает сильнейший. (Злой)</row>
      <row range="5">Живи и дай жить другим. Никакие идеалы не стоят того, чтобы убивать и воевать за них. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Родина. Мой город, моя страна и мой народ — вот всё, что для меня важно. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я отдам жизнь за моих старых соратников.</row>
      <row range="2">Мне спасли жизнь на поле боя. С тех пор я никогда не бросаю друзей.</row>
      <row range="3">Моя честь — это моя жизнь.</row>
      <row range="4">Никогда не забуду, как наш отряд разгромили враги. И врагов этих не забуду.</row>
      <row range="5">За товарищей, с которыми дерёшься плечом к плечу, не жалко и умереть.</row>
      <row range="6">Я боюсь за тех, кто сам не может себя защитить.</row>
    </table>
    <table name="Изъяны">
      <row range="1">Я всё ещё до дрожи боюсь чудовищного врага, с которым мы сражались.</row>
      <row range="2">Я не уважаю тех, кто не проявил себя в бою.</row>
      <row range="3">Моя ошибка в бою стоила многих жизней. Я пойду на всё, чтобы об этом никто не узнал.</row>
      <row range="4">Я слепо и безрассудно ненавижу врагов.</row>
      <row range="5">Я подчиняюсь закону, даже если он несправедлив.</row>
      <row range="6">Я скорее сожру свой доспех, чем признаю, что был неправ.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Мудрец</name>
    <text>Вы много лет постигали тайны мультивселенной. Вы изучили массу рукописей, читали свитки и слушали лекции величайших знатоков по интересующим вас предметам. Благодаря всему этому вы сами стали знатоком в своей области..


---
Умения в навыках: История, Магия.

Языки: два на ваш выбор.

Снаряжение: бутылочка чёрных чернил, перо, небольшой нож, письмо от покойного коллеги с вопросом, на который вы так и не нашли ответа, повседневная одежда, кошель с 10 зм.

Специальность.  Чтобы понять вашу область деятельности, выберите один из вариантов в этой таблице или определите его случайно броском кости:

Специальность

Особенность: 

Исследователь


---
Рекомендуемые личные качестваГлавное в мудрецах — их тяга к знаниям. Их жизнь посвящена науке и исследованиям, а их характер отражает это. Мудрецы ценят знание превыше всего — иногда как таковое, а иногда как средство достижения целей.

Свойства личности

Идеалы

Узы

Изъяны</text>
    <skills>История, Магия</skills>
    <source>PHB</source>
    <table name="Специальность">
      <row range="1">Алхимик</row>
      <row range="2">Астроном</row>
      <row range="3">Непризнанный учёный</row>
      <row range="4">Библиотекарь</row>
      <row range="5">Преподаватель</row>
      <row range="6">Исследователь</row>
      <row range="7">Ученик волшебника</row>
      <row range="8">Писарь</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я использую многосложные слова, создавая впечатление эрудированности.</row>
      <row range="2">Я прочитал все книги в величайших библиотеках мира. Или, по крайней мере, так я люблю хвастать.</row>
      <row range="3">Я привык помогать тем, кто не так умён, как я, и терпеливо объясняю им всё.</row>
      <row range="4">Не ничего лучше хорошей тайны.</row>
      <row range="5">Я стараюсь выслушать все стороны в споре, прежде чем приму решение.</row>
      <row range="6">Я... говорю... ме-е-едленно, когда общаюсь с идио-о-отами... то есть... почти со все-е-еми, кто меня окружает.</row>
      <row range="7">Я ужасно, ужасно неловко себя чувствую при общении с другими.</row>
      <row range="8">Я уверен, что другие постоянно пытаются украсть мои секреты.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Знание. Путь к власти и саморазвитию лежит через знание. (Нейтральный)</row>
      <row range="2">Красота. Она указывает нам на то, что истинно. (Добрый)</row>
      <row range="3">Логика. Эмоции не должны затмевать разум. (Принципиальный)</row>
      <row range="4">Никаких границ. Ничто не должно отнимать у вас бесконечные возможности, которые даёт нам бытие. (Хаотичный)</row>
      <row range="5">Власть. Знание — это путь к власти и влиянию. (Злой)</row>
      <row range="6">Самосовершенствование. Цель жизни учёного — самому стать лучше. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Мой долг — защищать моих учеников.</row>
      <row range="2">У меня есть древняя рукопись, где хранятся страшные тайны. Они не должны попасть в дурные руки.</row>
      <row range="3">Я стараюсь сохранить свою библиотеку, университет, скрипторий или монастырь.</row>
      <row range="4">Труд всей моей жизни — это серия книг, посвящённая конкретной области знания.</row>
      <row range="5">Я всю жизнь ищу ответ на важный вопрос.</row>
      <row range="6">Я продал свою душу за знание. Надеюсь, однажды я её верну великими деяниями.</row>
    </table>
    <table name="Изъяны">
      <row range="1">Меня легко привлечь, посулив новое знание.</row>
      <row range="2">Обычно при виде демона все кричат и разбегаются. А я остаюсь и делаю заметки о его анатомии.</row>
      <row range="3">Я не пожалею цивилизации, чтобы раскрыть древнюю тайну.</row>
      <row range="4">Я не замечаю простых решений и всегда выбираю самые сложные.</row>
      <row range="5">Я часто говорю не подумав и невольно оскорбляю окружающих.</row>
      <row range="6">Даже ради спасения жизни я не сумел бы сохранить секрет.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Утгардтский соплеменник</name>
    <text>Несмотря на то, что вы лишь недавно прибыли в цивилизованные земли, вам не чужды ценности сотрудничества и взаимодействия для достижения превосходства. Вы освоили эти и другие принципы будучи в Утгардтском племени.


Ваш народ всегда собирался в племена чтобы следовать старым порядкам. Традиции и табу поддерживали утгардтцев сильными, пока другие королевства впадали в хаос и разруху. Но за последние несколько поколений, некоторые группировки в племенах всё больше склоняются к тому, чтобы осесть, заключить мир, торговать и даже строить города. Возможно, именно поэтому Утгар и установил тотемы среди людей, как живые напоминания его мощи. Возможно там были необходимы напоминания о том, кто они и откуда пришли. Избранные Утгара привели племена к старым традициям, и большинство утгардтцев отринули мягкие пути цивилизации.


Вы можете также происходить из кочевников Рашеми, известных своими дикими берсерками и ведьмами в масках. А может быть вы происходите из племени лесных эльфов Чондалвуда, или ненавидящих магию человеческих племён из тропических джунглей Чульта.


Вы могли вырасти в одном из племён, которые решили вести оседлый образ жизни. Но теперь, когда они отринули этот путь, вы чувствуете себя брошенным. Возможно, вы пришли из части Утгардта, где придерживаются традиций, но вы ищете возможности прославить ваше племя, достигнув многого в качестве бывалого путешественника. См. раздел «Земли Утгардта» в книге «Путеводитель Приключенца по Побережью Меча» в главе 2 для большей информации про территории и деятельность каждого из племён, что поможет вам определиться с вашим происхождением.



Варварские племена Фаэруна 
Хотя эта секция описывает именно Утгардт, либо это происхождение, либо происхождение чужеземца из Книги Игрока может быть использована для персонажей, чьё происхождение относится к одному из прочих варварских племён Фаэруна. Вы можете быть светловолосым варваром Регхеда, обитающим в тени Ледника Регхед, что далеко на Севере, близ Долины Ледяного Ветра.




---

Умения в навыках: Атлетика, Выживание.


Умения в инструментах: Музыкальные инструменты или инструменты ремесленника одного типа.


Языки: один на ваш выбор.


Снаряжение: Охотничья ловушка, фигурка тотема или татуировки, отмечающие вашу принадлежность к Утгару и вашему племенному тотему, одежда путешественника, кошель с 10 зм.


Особенность: Утгардтское наследие



---

Рекомендуемые личные качества
Используйте таблицы для происхождения Чужеземца, как базу для ваших черт характера и мотивов, изменяя их содержание при необходимости, чтобы более точно описать вашу личность в качестве утгардтского соплеменника.


Даже если вы оставили ваше племя (хотя бы на данный момент), вы поддерживаете традиции вашего народа. Вы никогда не срубите живое дерево, и не потерпите чтобы такое делали в вашем присутствии. Утгардские курганы предков великие холмы, где Утгардом были побеждены духи тотемов и где похоронены герои ваших племён священные места для вас.


Ваши узы несомненно связаны с вашим племенем и некоторыми аспектами утгардтской философии или культуры (возможно даже с самим Утгаром). Ваши идеалы являются вашим личным выбором, который в прочем не далеко ушёл от этики вашего народа и однозначно не противоречит и не подвергает риску основы того, на чём зиждется Утгардт.


Свойства личности


Идеал


Узы


Изъян</text>
    <skills>Атлетика, Выживание</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Мною движет тяга к странствиям, из-за неё я ушёл из дома.</row>
      <row range="2">Я присматриваю за своими друзьями, как за неопытными щенками</row>
      <row range="3">Однажды я пробежал двадцать пять миль без передышки, чтобы предупредить свой клан о наступлении орочьей орды. Если надо, я снова так поступлю.</row>
      <row range="4">Для каждой ситуации у меня есть урок, который я почерпнул из наблюдений за природой.</row>
      <row range="5">Я не поставлю и грош на богатых и воспитанных. Деньги и хорошие манеры не спасут вас от голодного медвесыча.</row>
      <row range="6">Я постоянно подбираю вещи, верчу их в руках и иногда по неосторожности ломаю.</row>
      <row range="7">Мне больше по нраву общество зверей, чем людей.</row>
      <row range="8">По правде говоря, меня вырастили волки.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Перемены. Жизнь — как времена года, вечно меняется, и нам надо меняться вместе с ней. (Хаотичный)</row>
      <row range="2">Общее благо. Каждый обязан стараться ради счастья всего племени. (Добрый)</row>
      <row range="3">Честь. Обесчестишь себя — обесчестишь весь клан. (Принципиальный)</row>
      <row range="4">Сила. Правит всегда сильнейший. (Злой)</row>
      <row range="5">Природа. Мир природы важнее, чем все достижения цивилизации. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Слава. Я должен стяжать в бою славу себе и своему клану. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Моя семья, клан или племя — главное в моей жизни, даже есть я от них далеко.</row>
      <row range="2">Кто вредит девственной природе моей родины, тот вредит лично мне.</row>
      <row range="3">Я обрушу страшный гнев на негодяев, разоривших мою родину.</row>
      <row range="4">Я последний из своего племени. Мой долг — прославить родичей в легендах.</row>
      <row range="5">Меня преследуют жуткие видения о будущей катастрофе. Я пойду на всё, чтобы её предотвратить.</row>
      <row range="6">Мой долг — продолжить свой род, чтобы моё племя не вымерло.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я обожаю эль, вино и прочую выпивку.</row>
      <row range="2">Я живу на полную и плевать хотел на осторожность.</row>
      <row range="3">Я помню каждое оскорбление в свой адрес и втайне ненавижу всех, кто когда-либо мне вредил.</row>
      <row range="4">Я не спешу доверять представителям других рас, племён и сообществ.</row>
      <row range="5">Почти любую проблему я решаю насилием.</row>
      <row range="6">Я не помогаю тем, кто сам себе не помогает. В природе выживает сильнейший, а слабый погибает.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Студент Квандрикса</name>
    <text>Готовясь стать студентом факультета Квандрикс, вы потратили годы на решение математических задач факультета для будущих студентов. Ваши интересы сосредоточены на математических принципах и закономерностях, встречающихся в мире природы. Вы можете больше склоняться к математике или физике, или углубиться в более абстрактные исследования метафизики, тайн или логики.


---
Умения в навыках: Магия, Природа.

Умение в инструментах: Один вид ремесленных инструментов.

Языки: Один на ваш выбор.

Снаряжение: Бутыль чёрных чернил, перьевая ручка, Счёты, книга по теории магии, школьная униформа, поясной кошель с 15 зм.

Особенность: 

Поступление в Квандрикс


---
Создание персонажа студента КвандриксЛюбой заклинательный класс или подкласс может хорошо работать для персонажа Квандрикса. В Квандриксе приветствуются как научная направленность волшебников (особенно тех, кто изучает Школы Преграждения, Иллюзии или Превращения), так и метамагические манипуляции чародеев, и многие друиды также исследуют закономерности природы в Квандриксе. Некоторые жрецы, особенно причастные к доменам Знаний или Природы, также учатся в Квандриксе.

Помимо традиционных заклинателей, в Квандриксе находят себе дом несколько других классов персонажей. Некоторые воины, монахи, следопыты и плуты учатся здесь, используя принципы Квандрикса для тренировки своего ума.

Варианты персонализации. С предметами, варьирующимися от физических и материальных до парадоксальных и странных, студенческий состав факультета Квандрикс включает в себя эклектичную смесь людей. В таблице Свойства личности студента Квандрикса предлагаются различные черты, которые вы могли бы применить для своего персонажа.

Свойства личности студента[[/r d6]]Свойство1Когда я нахожу предмет, который мне интересен, я не перестану заниматься, пока не узнаю о нем все. Это не дает мне спать по ночам.2Я надеюсь, что однажды все это обретет для меня смысл. А пока я буду продолжать притворяться.3Уравнения и закономерности приходят мне в голову естественным образом. Я хочу, чтобы дружба приходила так же легко.4Я считаю, что я всегда самый умный человек в комнате. И я докажу это, даже если меня об этом никто не попросит.5Если эти занятия меня чему-то и научили, так это тому, что реальность — ложь, и ничто не имеет значения. Так зачем беспокоиться?6Прежде чем я закончу учебу, я хочу достичь чего-то математически невозможного. Я должен оставить наследие!Безделушки Квандрикса. Когда вы создадите своего персонажа, вы можете один раз совершить бросок по таблице Безделушки Квандрикса, вместо броска по таблице Безделушки из Книги игрока, для своей стартовой безделушки.

[[/r d6]]Безделушка1Небольшой суккулент в двенадцатигранном глиняном горшке.2Синяя вязаная шапка, немного напоминающая складывающуюся бутылку.3Модель гиперкуба, вырезанная из зеленого кристалла, демонстрирующая четвертое измерение.4Скомканный тест по теории управления гравитацией, с неудовлетворительной оценкой на лицевой стороне и именем известного профессора Квандрикса.5Синий тетраэдр, который при двойном постукивании проецирует запись старой лекции по математике.6Круглая булка хлеба, нарезанная так, чтобы кто-то мог намазать маслом обе половинки, даже не поднимая ножа.</text>
    <skills>Магия, Природа</skills>
    <source>SCC</source>
  </background>
  <background>
    <name>Великаний подкидыш</name>
    <text>Хоть вы и не великан, вы выросли среди великанов. Может быть, вы были сиротой, которую приютила сочувствующая семья каменных великанов, которые воспитали вас как одного из своих. Или, возможно, вы жили в затерянном доисторическом уголке мира, в окружении великанов, устрашающих исполинов или неуклюжих динозавров.

Что-то в вашем окружении — возможно, пища или вода, которые поддерживали вас в детстве, стихийная магия, присущая месту вашего дома, или какое-то благословение роста, дарованное вам, — обеспечило вам значительный рост. С помощью этой магии вы научились воплощать титаническую мощь великанов. Вы привыкли перемещаться по миру, намного большему, чем вы, и это отражается на ваших навыках, отношении и взглядах на жизнь.


---
Умения в навыках: Выживание, Запугивание.

Снаряжение: рюкзак, комплект одежды путешественника, маленький камень или ветка, напоминающие вам о доме, и кошель с 10 зм

Языки: Великаний и один язык по вашему выбору

Особенность: Черта: Удар великанов

История рожденияКак вы оказались среди колоссальных существ, зависит от вас, но таблица «Происхождение подкидышей» предлагает несколько вариантов.

Происхождение подкидышей[[/r d6]]Происхождение1Вы были найдены младенцем семьёй кочевников-великанов, которые вырастили вас как одного из своих.2Семья каменных великанов спасла вас, когда вы упали в горный утёс, и с тех пор вы живёте с ними под землей.3Вы были потеряны или брошены ребенком в джунглях, кишащих хищными динозаврами. Там вы нашли столь же потерянного морозного великана и вместе выжили.4Ваша ферма была разрушена, а ваша семья погибла в битве между враждующими группами великанов. Сочувствующий великаний солдат, терзаемый чувством вины за разрушение, пообещал позаботиться о вас.5После того, как в детстве вам приснилась серия странных снов, ваши суеверные родители отправили вас учиться к могущественному, но отчужденному штормовому великану-оракулу.6Играя с друзьями в прятки, вы наткнулись на замок облачного великана, который сразу же усыновил вас.Рекомендуемые личные качестваВаши невероятные размеры и опыт работы с титаническими существами дали вам уникальную перспективу. Хотя вы необычайно крупны для своего вида, вы не больше ребенка-великана, поэтому вы можете быть очень внимательны к своим размерам.

В таблице «Свойства личности великаньего подкидыша» предлагаются различные особенности, которые вы могли бы принять для своего персонажа.

Свойства личности</text>
    <skills>Выживание, Запугивание</skills>
    <languages>Giant</languages>
    <source>BGG</source>
  </background>
  <background>
    <name>Резчик рун</name>
    <text>То, что мы называем рунической магией, является лишь бледной имитацией творчества Аннама. Он создавал миры из первозданных стихий, мы же пытаемся связать мельчайшие крупицы стихийной силы в мистические формы наших рун.

- Дианкастра

Вы посвятили свою жизнь изучению практики создания рун. Независимо от того, обучались ли вы лично мастером-резчиком рун или учились, изучая гравюры в древних руинах, вы понимаете, как использовать сверхъестественную силу, заключенную в рунах.

Искусство создания рун изначально было создано великанами, но со временем эту практику переняли люди всех рас и происхождений. Таким образом, хотя руны на языке Великаньего являются наиболее распространенными, многие резчики рун включают в ремесло символы из своих родных языков.


---
Умения в навыках: Внимание, История.

Умение в инструментах:  Один вид инструментов ремесленника

Снаряжение: Один вид инструментов ремесленника (на ваш выбор), маленький небольшой нож, точильный камень, комплект повседневной одежды и кошель с 10 зм

Языки: Великаний

Особенность: Черта: Ваятель рун

Стили рун

Каждый резчик рун имеет уникальный стиль и предпочитаемый материал для создания рун. Чтобы определить, как вы делаете свои руны, вы можете свериться с таблицей «Стилей рун».

Стили рун[[/rd 6]]Стиль1Вы пишете свои руны тонкой металлической иглой на воске или глине.2Вы вырезаете из кусков дерева маленькие фигурки, которые отмечаете своими рунами.3Вы гравируете руны на стеклянных бусинах и нанизываете их на ожерелья и браслеты.4Вы вшиваете свои руны в края одежды.5Вы вырезаете руны на наборе костей животных, которые вы можете пересобирать в разные формы.6Вы рисуете свои руны на свечах, расплавляя воск, чтобы сгладить гравюры.Рекомендуемые личные качестваНаучные поиски, древние тайны или всевозможные судьбоносные встречи могут вдохновить персонажа на поиск секретов резки рун.

В таблице «Свойства личности» предлагаются различные особенности, которые вы могли бы принять для своего персонажа.

Свойства личности</text>
    <skills>Внимательность, История</skills>
    <source>BGG</source>
  </background>
  <background>
    <name>Народный герой</name>
    <text>Вы вышли из простонародья, но судьба уготовала вам нечто большее. Люди из вашей деревни уже считают вас своим героем и защитником. Судьба призывает вас выступить против тиранов и чудовищ, угрожающих народу повсюду.



---

Умения в навыках: Выживание, Дрессировка.


Умение в инструментах: Один из видов инструментов ремесленника, транспорт (наземный).


Снаряжение: Инструменты ремесленника (один набор на ваш выбор), лопата, котелок чугунный, повседневная одежда, Кошель с 10 зм.


Судьбоносное событие


Когда-то вы занимались обычным делом — были земледельцем, шахтёром, слугой, пастухом, резчиком или, может, могильщиком. Но случилось что-то, что заставило вас избрать другой путь в жизни и отметило вас как рождённого для великих свершений. Выберите или броском кости определите событие, которое заставило народ увидеть в вас героя.


Событие


Особенность: 


Народный герой: Деревенское гостеприимство



---

Рекомендуемые личные качества
Народный герой — часть простонародья, хорошо это или плохо. Большинство народных героев считает это достоинством и высоко ценит свою родину и родню.


Свойства личности


Идеал


Узы


Изъян</text>
    <skills>Выживание, Уход за животными</skills>
    <tools>Land</tools>
    <source>PHB</source>
    <table name="Событие">
      <row range="1">Я выступил против приспешников тирана.</row>
      <row range="2">Я спас других во время стихийного бедствия.</row>
      <row range="3">Я в одиночку вышел против ужасного чудовища.</row>
      <row range="4">Я украл у подлого купца деньги и раздал бедным.</row>
      <row range="5">Я возглавил ополчение в бою с захватчиками.</row>
      <row range="6">Я проник в замок тирана и украл оружие, чтобы вооружить народ.</row>
      <row range="7">Я научил крестьян, как побеждать солдат тирана, сражаясь кольями и вилами.</row>
      <row range="8">Правитель отменил непопулярный закон, когда я возглавил протест против него.</row>
      <row range="9">Небожитель, фея или иное подобное существо благословило меня или раскрыло тайну моего происхождения.</row>
      <row range="10">Вступив в армию правителя, я дослужился до высоких чинов и наград за героизм.</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я сужу о людях по делам, а не по словам.</row>
      <row range="2">Если кто-то в беде, я всегда готов помочь.</row>
      <row range="3">Если уж я что решил, сделаю обязательно, что бы ни стояло у меня на пути.</row>
      <row range="4">У меня обострённое чувство справедливости, я всегда ищу самое честное решение проблемы.</row>
      <row range="5">верю в свои силы и стараюсь внушить такую же веру другим.</row>
      <row range="6">Пусть другие думают, я буду действовать.</row>
      <row range="7">Я использую длинные слова, смысла которых не понимаю, чтобы казаться умнее.</row>
      <row range="8">Я быстро начинаю скучать. Когда уже я смогу воплотить своё предназначение?</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Уважение. К другим надо относиться достойно и уважительно. (Добрый)</row>
      <row range="2">Честность. Закон не должен иметь предубеждений, перед ним все равны. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Воля. Тиранам нельзя позволять притеснять народ. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Сила. Если я стану сильным, то получу всё, чего заслуживаю. (Злой)</row>
      <row range="5">Искренность. Нужно быть собой, нехорошо притворяться кем-то другим. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Судьба. Ничто и никто не может свернуть меня с предначертанного пути. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">У меня есть семья, но я понятия не имею, где она. Надеюсь, однажды я их найду.</row>
      <row range="2">Я работал на земле, люблю свою землю и буду защищать её.</row>
      <row range="3">Гордый аристократ однажды жестоко избил меня. Я буду мстить за тот случай любому, кто обижает слабых.</row>
      <row range="4">Мои инструменты — символ моей прошлой жизни. Я ношу их с собой, чтобы не забывать о корнях.</row>
      <row range="5">Я защищаю беззащитных.</row>
      <row range="6">Хотел бы я, чтобы любовь моей юности отправилась со мной навстречу моей судьбе.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Тиран, правящий моей страной, не остановится ни перед чем, чтобы меня прикончить.</row>
      <row range="2">Я верю, что избран судьбой, поэтому не замечаю своих ошибок и опасности провала.</row>
      <row range="3">Те, кто знал меня в юности, знают и мою позорную тайну, поэтому я не могу вернуться домой.</row>
      <row range="4">У меня слабость к городским порокам, особенно к выпивке.</row>
      <row range="5">Я втайне подумываю, что мог бы стать отличным тираном и мудро править страной.</row>
      <row range="6">Мне трудно доверять своим союзникам.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Придворный</name>
    <text>Когда-то, вы обладали определенным положением среди знатного двора или какой-либо бюрократической организации. Вне зависимости от того, принадлежали вы к членам знатной семьи или нет именно ваши таланты, а не обстоятельства вашего рождения, обеспечили ваше положение.


Были ли вы одним из множества чиновников, обслуживающего персонала, и прочих прихлебателей при дворе Сильверимуна, или возможно вы были вхожи в один из вычурных и, иногда, кровожадных гильдейских конгломератов, знати, искателей приключений или секретных обществ Глубоководья. А может быть вы могли бы быть одним из закулисных хранителей закона или функционеров Врат Балдура или Невервинтера, или, быть может, вы выросли в округе или самом замке Даггерфорд.


Даже если вы больше не являетесь полноправным членом группы, которая обеспечила вам путевку в жизнь, ваши отношения с бывшим коллегами могут быть преимуществом для вас и ваших товарищей по поиску приключений. Вы могли бы выполнять задания с вашим новым товарищам для продвижения интересов этой организации, давшей вам в жизни старт. В любом случае, способности, которые вы отточили в бытность придворным, сослужат вам хорошую службу в ваших приключениях.



---

Умения в навыках: Проницательность, Убеждение.


Языки: два на ваш выбор.


Снаряжение: парадная одежда, кошель с 5 зм.


Особенность: Придворный функционер



---

Рекомендуемые личные качества
Используйте таблицы для происхождения Ремесленника из гильдии, как основу для ваших черт характера и мотивов, изменяя их содержание при необходимости, чтобы более точно описать вашу личность в качестве придворного.


Королевский двор или бюрократическая организация, с которой вы начинали, явно или не напрямую связана с вашими узами (которая может относиться к определённым личностям в группе, таким как ваш спонсор или ментор). Ваши идеалы могу совпадать с основной линией философии вашего двора или организации.


Свойства личности


Идеал


Узы


Изъян</text>
    <skills>Проницательность, Убеждение</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я так считаю: берёшься за дело — делай его с толком. Да, я перфекционист.</row>
      <row range="2">Я сноб и презираю тех, кто не ценит тонкое мастерство.</row>
      <row range="3">Я всегда стараюсь знать, как делаются дела и что нужно людям.</row>
      <row range="4">У меня полно остроумных фразочек и пословиц на все случаи жизни.</row>
      <row range="5">Я груб с людьми, которые не разделяют мою приверженность к труду и честности.</row>
      <row range="6">Я люблю подолгу рассказывать о своей профессии.</row>
      <row range="7">Я нелегко расстаюсь с деньгами и готов торговаться до упора, чтобы добиться выгодной сделки.</row>
      <row range="8">Моя работа меня прославила, и я стараюсь, чтобы все её ценили. Люди, которые обо мне не слышали, меня поражают.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Единство. Долг всех цивилизованных людей — крепить общественные узы, чтобы охранять покой цивилизации. (Принципиальный)</row>
      <row range="2">Щедрость. Мой дар мне дан, чтобы я с его помощью сделал мир лучше. (Добрый)</row>
      <row range="3">Воля. Каждый должен иметь право жить так, как хочет. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Богатство. Я работаю только ради денег. (Злой)</row>
      <row range="5">Друзья. Я стараюсь ради друзей и родных, а не каких-то идеалов. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Амбиции. Я стараюсь стать лучшим в своём ремесле. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Мастерская, где я научился своему ремеслу, — самое важное для меня место в мире.</row>
      <row range="2">Я создал для кого-то великий шедевр, а заказчик оказался его недостоин. Я всё ещё ищу достойного.</row>
      <row range="3">Я в долгу перед моей гильдией — она сделала меня тем, кто я есть. 4	Мне нужно богатство, чтобы завоевать чью-то любовь. 5	Однажды я вернусь в свою гильдию и докажу им всем, что я среди них лучший мастер. 6	Я отомщу злодеям, которые разрушили мою мастерскую и лишили меня средств к существованию.</row>
      <row range="4">Мне нужно богатство, чтобы завоевать чью-то любовь.</row>
      <row range="5">Однажды я вернусь в свою гильдию и докажу им всем, что я среди них лучший мастер.</row>
      <row range="6">Я отомщу злодеям, которые разрушили мою мастерскую и лишили меня средств к существованию.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я пойду на всё, чтобы заполучить нечто редкое или бесценное.</row>
      <row range="2">Я всегда подозреваю, что меня пытаются надуть.</row>
      <row range="3">Никто не должен знать, что однажды я стянул деньги у гильдии.</row>
      <row range="4">Мне всегда мало того, что у меня уже есть, я хочу большего.</row>
      <row range="5">Я готов убить за благородный титул.</row>
      <row range="6">Я страшно завидую тем, кто может превзойти меня в мастерстве. Повсюду меня окружают соперники.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Дворянин Вотердипа</name>
    <text>Вы потомок одной из высокородных семей Вотердипа. Человеческие семьи, ревностно охраняющие свои привилегии и положение в Городе Роскоши, дворяне Вотердипа по всему Фаэруну обладают репутацией эксцентричных, испорченных, продажных и, прежде всего, богатых особ.


Будь вы яркой иллюстрацией такой репутации или тем, кто подтверждает правило, являясь исключением, люди ожидают от вас определенного поведения, как только они узнают вашу фамилию, и что она означает. Ваши причины отправиться в приключения, скорее всего, связаны с вашей семьей: бунтарь ли вы для своей семьи, предпочитающий спускаться в грязные подземелья потягиванию ззара на балах? Или, быть может, вы взялись за оружие или заклинания в интересах семьи, с намерением привнести больше славы в её наследие?


Согласуйте со своим мастером семью, частью которой вы являетесь — в Вотердипе существует около семидесяти пяти родословных, каждая со своими финансовыми интересами, специализациями и структурой. Вы можете быть частью основной ветви семейства, возможно, ожидая однажды встать во главе его. Или вы можете быть одним множества родственников, обладая меньшим авторитетом, но и с меньшей ответственностью.



---

Умения в навыках: История, Убеждение.


Умения в инструментах: один вид настольных игр или один вид Музыкальных инструментов.


Языки: один на ваш выбор.


Снаряжение: парадная одежда,  перстень или брошь, свиток с родословной, перстень или брошь, свиток с родословной, бурдюк с отличным ззаром или вином, кошель с 20 зм.


Особенность: Поддержание стиля



---

Рекомендуемые личные качества
Используйте таблицы происхождения Благородного в качестве основы для ваших черт характера и мотивов, изменяя их, где это необходимо, чтобы ваша личность соответствовала представителю благородной семьи Вотердипа. Как и другие дворяне, вы родились и выросли в другом мире в отличии от того, в котором живет большинство людей в том, который предоставляет вам привилегии, но и призывает вас выполнять долг, подобающий вашему положению. Ваши узы могут относиться только к семье, или же может связана с другими союзными или оппозиционными благородными домами. Ваш идеал зависит в некоторой степени от того, какова ваша роль в семье, как вы собираетесь представлять ваш дом для мира в целом.


Свойства личности


Идеал


Узы


Изъян</text>
    <skills>История, Убеждение</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Моя лесть заставляет собеседников чувствовать себя важными и особенными.</row>
      <row range="2">Простой народ любит меня за доброту и щедрость.</row>
      <row range="3">По моему царственному виду издалека заметно, что я отличаюсь от немытой толпы.</row>
      <row range="4">Я изо всех сил стараюсь выглядеть идеально и следовать новейшей моде.</row>
      <row range="5">Я ненавижу грязь и скорее умру, чем буду спать в некомфортных условиях.</row>
      <row range="6">Несмотря на происхождение, я не гляжу на простой народ свысока. Мы все одной крови.</row>
      <row range="7">Если кто-то потерял моё расположение — это навсегда.</row>
      <row range="8">Того, кто мне навредит, я сокрушу, смешаю с грязью, а поля его посыплю солью.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Уважение. Мне оно положено по происхождению, но ко всем надо относится достойно, независимо от положения. (Добрый)</row>
      <row range="2">Дисциплина. Я подчиняюсь тем, кто стоит выше меня, а мои вассалы обязаны уважать меня. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Независимость. Я докажу своей семье, что могу обойтись без её опеки. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Власть. Если я получу больше власти, никто не посмеет мне указывать. (Злой)</row>
      <row range="5">Семья. Кровь, знаете, не водица! (Любой)</row>
      <row range="6">Ответственность. Долг аристократа — защищать простой народ и заботиться о нём. (Добрый)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я пойду на любой риск, чтобы завоевать уважение своей семьи.</row>
      <row range="2">Союз моей семьи с другим благородным домом нужно поддерживать любой ценой.</row>
      <row range="3">Ничто не может быть важнее членов моей семьи.</row>
      <row range="4">Я влюблён в наследницу семьи, враждебной моей.</row>
      <row range="5">Моя верность государю нерушима.</row>
      <row range="6">Простой народ должен считать меня своим героем.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я в тайне считаю всех хуже себя.</row>
      <row range="2">Я скрываю страшную тайну, которая может погубить мою семью.</row>
      <row range="3">В чужих словах мне часто мерещатся замаскированные оскорбления и угрозы, и я вспыльчив.</row>
      <row range="4">У меня ненасытная тяга к плотским наслаждениям.</row>
      <row range="5">По правде говоря, мир вертится вокруг меня.</row>
      <row range="6">Своими словами и поступками я часто позорю свой род.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Представитель фракции</name>
    <text>Многие организации, ведущие активную деятельность на Севере и по всему Фаэруну, часто не связаны географическими ограничениями. Такие фракции преследуют собственные цели, вне зависимости от политических границ, а их члены действуют везде, где организация считает, что это необходимо. Такие группы включают в себя наушников, торговцев информацией, контрабандистов, наёмников, каптёров (такие обычно охраняют склады драгоценностей или магии, доступных для использования фракционными оперативниками), держатели убежищ и распространителей слухов. Ядром каждой такой организации являются не те, кто оказывает какие-то небольшие услуги, но те, кто служат ей руками, головой и сердцем.


В качестве вступления в карьеру искателя приключений (или подготовки к ней), вы служили в качестве агента какой-то конкретной фракции Фаэруна. Действовали ли вы скрытно или в открытую, зависит от фракции и её целей, а также от того, на сколько эти цели совпадали с вашими. Став искателем приключений, вы не обязательно покинули ряды своей организации (покинуть её или нет решать вам). А может быть, став искателем приключений, вы лишь укрепили свой статус в рядах фракции.



---

Фракции Побережья Меча
По большей части именно из-за нехватки крупных, централизованных правительств на Севере и на Побережье Мечей в этих землях распространились секретные общества и заговоры. Если вы выбрали происхождение в качестве агента одной из основных фракций Севера и Побережья Мечей, ниже приведены некоторые доступные варианты.


Арфисты


Основаны более тысячелетия назад, были распущены и реорганизованы несколько раз, Арфисты остаются влиятельной, закулисной организацией, которая действует для противодействия злу и продвижению справедливости путём знаний, а не грубой силы. Агенты Арфистов часто умелы в навыке Расследования, позволяющим им быть хорошими следователями и шпионами. Они часто ищут помощи у других Арфистов, симпатизирующих им бардов и владельцев постоялых дворов, следопытов и жрецов богов, идеалы которых совпадают с идеалами Арфистов.


Орден Перчатки


Одна из новых влиятельных групп на Фаэруне, Орден Перчатки имеет цели, перекликающиеся с целями Арфистов. В прочем, методы его сильно отличаются: носители перчатки священные воины, поставившие перед собой задачу уничтожить зло и установить справедливость, и они никогда не прячутся в тени. Агенты Ордена склонны владеть навыком Религии, и часто ищут помощи у правоохранителей, дружественных ордену, и жрецов богов покровителей ордена.


Изумрудный Анклав


Поддержание баланса, естественного порядка и сражение с силами, угрожающими этим вещам — вот две равноценных цели Изумрудного Анклава. Те, кто служат этой фракции являются мастерами выживания и жизни на лоне природы. Они часто умелы в навыке Природы, и ищут поддержки у лесничих, охотников, следопытов, варварских племён, друидических кругов и жрецов, поклоняющихся богам природы.


Альянс Лордов


На одном уровне, агенты Альянса Лордов являются представителями городов и государств, которые составляют альянс. Но, как фракция с интересами, простирающимися значительно дальше локальной политики и географии, Альянс обладает ресурсами и людьми, которые работают на саму организацию и её внутренние интересы. От агентов Альянса требуют умения в навыке Истории, и они всегда могут положиться на помощь правительства, группы и лидеров, которое является частью Альянса или поддерживают его идеалы.


Жентарим


В последние годы, Жентарим для мира в целом стала видимой более, как группа, которая делает многое, чтобы улучшить свою репутацию среди простого люда. Фракция нанимает работников и партнёров из различных областей, давая задания, которые служат целям Чёрной Сети, но которые не всегда преступны по своей натуре. Агентам Чёрной Сети часто приходится работать в тайне, и они часто умелы в навыке Обмана. Они ищут поддержки у волшебников, наёмников, купцов и жречества, союзного Жентариму.



---

Умения в навыках: Проницательность, и один из навыков Интеллекта, Мудрости или Харизмы по вашему выбору, который соответствует вашей фракции.


Языки: два на ваш выбор.


Снаряжение: Значок или эмблема вашей фракции, копия устава или другого основного текста вашей организации (или шифр-книга для тайных организаций), повседневная одежда, кошель с 15 зм.


Особенность: Убежище



---

Рекомендуемые личные качества
Используйте таблицы для происхождения Послушника, как основу для ваших черт характера и мотивов, изменяя их содержание при необходимости, чтобы более точно описать вашу личность в качестве представителя фракций. (Например, слова «религия» и «фракция» взаимозаменяемы.)


Ваши узы могут быть связаны с другими представителями вашей фракции или места, или объекта, важного для вашей фракции. Идеалы, которым вы следуете, скорее всего совпадают с принципами и доктриной вашей организации, но могут быть более личными по своей природе.


Свойства личности


Идеалы


Узы


Изъяны</text>
    <skills>Проницательность</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я восхищаюсь героем моей веры и постоянно ставлю его подвиги себе в пример.</row>
      <row range="2">Я могу помочь найти общий язык даже заклятым врагам, понять их и побудить заключить мир.</row>
      <row range="3">Я вижу знамения в каждом событии и действии. Боги пытаются говорить с нами, надо только слушать их.</row>
      <row range="4">Ничто не может нарушить мой оптимизм.</row>
      <row range="5">Я часто (или неточно) цитирую священные тексты и притчи по любому поводу.</row>
      <row range="6">Я терпимо (или нетерпимо) отношусь к чужой вере и уважаю (или осуждаю) поклонение другим богам.</row>
      <row range="7">Я был частью элиты своего храма и привык к хорошей еде, выпивке и высшему обществу. Лишения в дороге меня выматывают.</row>
      <row range="8">Я так долго жил в храме, что у меня нет опыта в повседневном общении с людьми.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Традиции. Древние традиции поклонения богам и жертвоприношения нужно сохранять и поддерживать. (Принципиальный)</row>
      <row range="2">Милосердие. Я стараюсь помочь нуждающимся, чего бы это ни стоило. (Добрый)</row>
      <row range="3">Перемены. Нам нужно изменить этот мир, ибо боги того желают. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Власть. Надеюсь, однажды я возглавлю свою церковь. (Принципиальный)</row>
      <row range="5">Вера. Я верю, что мой бог направляет меня. Верю, что, если буду усердно трудиться, многого добьюсь. (Принципиальный)</row>
      <row range="6">Вдохновение. Я стараюсь доказать своему божеству, что достоин его милости, строго следуя его учению. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я готов умереть, чтобы вернуть древнюю реликвию моей веры, утраченную много лет назад.</row>
      <row range="2">Однажды я отомщу продажным церковным иерархам, которые объявили меня еретиком.</row>
      <row range="3">Я обязан жизнью священнику, который подобрал меня после смерти родителей.</row>
      <row range="4">Я всегда стараюсь на благо простого народа.</row>
      <row range="5">Я пойду на всё, чтобы защитить храм, где я служил.</row>
      <row range="6">Я стараюсь сохранить священный текст, который мои враги объявили ересью и хотят уничтожить.</row>
    </table>
    <table name="Изъяны">
      <row range="1">Я строго сужу других, а себя ещё строже.</row>
      <row range="2">Я чересчур доверяю церковным иерархам моей религии.</row>
      <row range="3">Из-за своей набожности я слепо доверяю своим единоверцам.</row>
      <row range="4">У меня негибкое мышление.</row>
      <row range="5">Я с подозрением отношусь к незнакомцам и ничего хорошего от них не жду.</row>
      <row range="6">Выбрав цель, я становлюсь одержим ею, забывая обо всём на свете.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Студент Сильверквилла</name>
    <text>Вы потратили годы на практику письма и ораторского мастерства в надежде стать студентом факультета Сильверквилл. Ваши исследования сосредоточены на языке, литературе и силе слов, как магических, так и иных. Метафорическая сила слов к освещению или сокрытию, сочетается с буквальной способностью магии делать то же самое в ваших академических занятиях.


---
Умения в навыках: Запугивание, Убеждение.

Языки: Два на ваш выбор.

Снаряжение: Бутыль чёрных чернил, перьевая ручка, книга поэзии, школьная униформа, поясной кошель с 15 зм.

Особенность: 

Поступление в Сильверквилл


---
Создание персонажа студента КвандриксМногие барды находят дом в Сильверкилле, используя силу своего голоса с помощью магии Сильверкилла. Волшебники (особенно те, кто изучает Школы Иллюзий и Очарования) обычны в Сильверкилле, как и колдуны. Жрецы с Божественными доменами Света и Обмана также хорошо вписываются в ряды магов Сильверкилла.

Ряд паладинов и плутов также посещают факультет Сильверквилл, что подчеркивает разнообразие студенческого состава.

С нависшими над ними строгими стандартами факультета, студенты Сильверквилла варьируются от дерзких головорезов до ошеломительных перфекционистов. В таблице свойства личности студента Сильверкилл предложено множество черт, которые вы могли бы применить для своего персонажа.

Свойства личности студента[[/r d6]]Свойство1Я скажу все, что мне нужно, чтобы сохранить свой высокий социальный статус.2Я предпочитаю говорить грубую правду красивой лжи, и мне все равно, чьи чувства я задел.3Я считаю, что вдохновлять своих сверстников — лучший способ добиться успеха.4Я овладел искусством использования юмора в качестве защиты, и у меня всегда наготове очаровательная шутка.5Я всегда выжидаю, прежде чем говорить, анализируя ситуацию с той точки зрения, которая наиболее выгодна для моих целей.6Никто не знает, сколько ночей было потрачено, чтобы моя магия выглядела непринужденно, и я собираюсь продолжать в том же духе.Безделушки Сильверквилла. Когда вы создадите своего персонажа, вы можете один раз совершить бросок по таблице Безделушки Сильверквилла, вместо броска по таблице Безделушки из Книги игрока, для своей стартовой безделушки.

[[/r d6]]Безделушка1Блокнот из черной кожи, заполненный незаконченными стихами.2Набор карточек с подробным описанием различных разговорных выражений и их значений.3Фляга, из которой любая выпитая жидкость становится сладкой.4Поддельное разрешение на доступ к специальным архивам библиотек Стриксхейвена.5Cтильная серебряная булавка с отсылкой к известной серии романов о колдунах.6Стопка маленьких кусочков пергамента, каждый из которых зачарован, чтобы прилипать к любой поверхности, к которой он прижат, и легко отделяться.</text>
    <skills>Запугивание, Убеждение</skills>
    <source>SCC</source>
  </background>
  <background>
    <name>Учёный-затворник</name>
    <text>Будучи ребенком, вы тянулись к знаниям, в то время как ваши сверстники бездельничали. В годы взросления вы попали в одно из величайших учебных заведений Фаэруна, где вам преподали важный урок — что знание является сокровищем более ценным, чем золото или драгоценные камни. Теперь вы готовы покинуть дом — не для того чтобы оставить его, но в поисках новой информации, чтобы пополнить кладезь знаний своей «альма-матер».


Наиболее известным таким «кладезем знаний» Фаэруна является Кэндлкип. В большой библиотеке всегда нужны рабочие и обслуга, некоторые из которых поднимаются по карьерной лестнице, чтобы взять на себя большую ответственность и занять более выдающееся положение. Вы можете быть одним из таких представителей Кэндлкипа, посвятившим себя служению тому, что, вероятно, является наиболее полным собранием знаний и истории всего мира.


Возможно, вместо этого вас взяли к себе учёные из Убежища Мудрецов или Дома Карт Сильверимуна, и теперь вы с удвоенной силой взялись за дело, чтобы расширить собственные знания и помочь тем, кто нуждается в ваших навыках в других местах. Вы можете стать одним из тех немногих, кто оказывает помощь Крепости Герольдов, каталогизируя и поддерживая записи информации, прибывающей со всех концов Фаэруна ежедневно.



---

Умения в навыках: История, плюс одно из следующих: Магия, Природа или Религия на ваш выбор.


Языки: два на ваш выбор.


Снаряжение: Роба учёного из вашего монастыря, набор писца (маленький кошель с пером, чернилами, свитками пергамента и ножом для заточки перьев), временно взятая книга по предмету вашего изучения, Кошель с 10 зм.


Особенность: Доступ к библиотеке



---

Рекомендуемые личные качества
Используйте таблицы для происхождения Мудреца, как базу для ваших черт характера и мотивов, изменяя их содержание при необходимости, чтобы более точно описать вашу личность в качестве учёного-затворника.


Ваши узы, скорее всего, будут связаны с местом, где вы выросли или со знаниями, которые вы надеетесь обрести путём приключений. Ваш идеал без сомнения связан с вашими взглядами на поиск знаний и правды возможно это сама по себе цель, а возможно лишь средства её достижения.


Свойства личности


Идеалы


Узы


Изъяны</text>
    <skills>История</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я использую многосложные слова, создавая впечатление эрудированности.</row>
      <row range="2">Я прочитал все книги в величайших библиотеках мира. Или, по крайней мере, так я люблю хвастать.</row>
      <row range="3">Я привык помогать тем, кто не так умён, как я, и терпеливо объясняю им всё.</row>
      <row range="4">Не ничего лучше хорошей тайны.</row>
      <row range="5">Я стараюсь выслушать все стороны в споре, прежде чем приму решение.</row>
      <row range="6">Я... говорю... ме-е-едленно, когда общаюсь с идио-о-отами... то есть... почти со все-е-еми, кто меня окружает.</row>
      <row range="7">Я ужасно, ужасно неловко себя чувствую при общении с другими.</row>
      <row range="8">Я уверен, что другие постоянно пытаются украсть мои секреты.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Знание. Путь к власти и саморазвитию лежит через знание. (Нейтральный)</row>
      <row range="2">Красота. Она указывает нам на то, что истинно. (Добрый)</row>
      <row range="3">Логика. Эмоции не должны затмевать разум. (Принципиальный)</row>
      <row range="4">Никаких границ. Ничто не должно отнимать у вас бесконечные возможности, которые даёт нам бытие. (Хаотичный)</row>
      <row range="5">Власть. Знание — это путь к власти и влиянию. (Злой)</row>
      <row range="6">Самосовершенствование. Цель жизни учёного — самому стать лучше. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Мой долг — защищать моих учеников.</row>
      <row range="2">У меня есть древняя рукопись, где хранятся страшные тайны. Они не должны попасть в дурные руки.</row>
      <row range="3">Я стараюсь сохранить свою библиотеку, университет, скрипторий или монастырь.</row>
      <row range="4">Труд всей моей жизни — это серия книг, посвящённая конкретной области знания.</row>
      <row range="5">Я всю жизнь ищу ответ на важный вопрос.</row>
      <row range="6">Я продал свою душу за знание. Надеюсь, однажды я её верну великими деяниями.</row>
    </table>
    <table name="Изъяны">
      <row range="1">Меня легко привлечь, посулив новое знание.</row>
      <row range="2">Обычно при виде демона все кричат и разбегаются. А я остаюсь и делаю заметки о его анатомии.</row>
      <row range="3">Я не пожалею цивилизации, чтобы раскрыть древнюю тайну.</row>
      <row range="4">Я не замечаю простых решений и всегда выбираю самые сложные.</row>
      <row range="5">Я часто говорю не подумав и невольно оскорбляю окружающих.</row>
      <row range="6">Даже ради спасения жизни я не сумел бы сохранить секрет.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Городской охотник за головами</name>
    <text>До того, как вы стали искателем приключений, ваша жизнь уже была полна конфликтов и других событий, так как вы зарабатывали на жизнь выслеживанием людей за вознаграждение. В отличие от других охотников за головами вы не преследуете цель в дикой местности. Ваш прибыльный бизнес охватывает лишь место вашего проживания, постоянно проверяя ваши навыки и инстинкты выживания. Также, вы не работаете в одиночку, как это делают охотники за головами дикой местности: вы регулярно взаимодействуете с криминальным миром и другими охотниками за головами, поддерживая контакты с обеими сторонами для достижения успеха.


Вы можете бы быть хитрым ловцом воров, шныряющим по городским крышам для поимки одного из множества городских грабителей. Возможно, вы именно тот, кто слышит, что говорят на улицах и в курсе дел воровской гильдии и уличных банд. Вы можете быть охотником за головами в «бархатной маске», вхожим в высшее и благородное общество, чтобы ловить преступников, которые ориентируются на богачей, будь то карманники или аферисты. Обществом, в котором вы ведёте свои дела, может быть один из крупных мегаполисов Фаэруна, такой как Вотердип или Врата Балдура, или менее густонаселённые области, например, Лускан или Яратар вам подойдёт любая область, достаточно большая, чтобы стабильно поставлять потенциальные цели.


Как член группы искателей приключений, у вас могут возникнуть трудности с преследованием собственных целей, которые не входят в общие цели группы. С другой стороны, вы сможете загнать значительно более внушительные цели с помощью ваших компаньонов.



---

Умения в навыках: Выберите два из следующих навыков: Обман, Проницательность, Убеждение и Скрытность.


Умение в инструментах: Выберите два из следующих наборов: один Музыкальный инструмент, один вид настольных игр, инструменты вора.


Снаряжение: Одежды, соответствующие вашей специализации, кошель с 20 зм.


Особенность: Ухо к земле



---

Рекомендуемые личные качества
Используйте таблицы для происхождения Преступника, как базу для ваших черт характера и мотивов, изменяя их содержание при необходимости, чтобы более точно описать вашу личность в качестве охотника за головами. Например, ваши узы могут включать других охотников за головами или с организациями или личностями, которые вас нанимают. Ваш идеал может быть связан с тем, чтобы никогда не упускать своей добычи или поддерживать репутацию того, на кого можно положиться. 


Свойства личности


Идеал


Узы


Изъян</text>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">У меня есть план на случай любой неприятности.</row>
      <row range="2">Я спокоен в любой ситуации. Я никогда не повышаю голос и не поддаюсь эмоциям.</row>
      <row range="3">На новом месте я первым делом подмечаю, что тут ценного — или где оно могло быть.</row>
      <row range="4">Я лучше заведу нового друга, чем нового врага.</row>
      <row range="5">Моё доверие трудно завоевать. Те, кто кажутся честными, скрывают больше других.</row>
      <row range="6">Я плевать хотел на риски и опасности. Не говори мне о шансах.</row>
      <row range="7">Лучший способ заставить меня что-то сделать — взять на слабо.</row>
      <row range="8">При малейшем оскорблении я могу взорваться.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Честь. Я не краду у своих коллег. (Принципиальный)</row>
      <row range="2">Воля. Цепи надо разбить, а заодно и тех, кто их куёт. (Хаотичный)</row>
      <row range="3">Милосердие. Я краду только у богатых и помогаю бедным. (Добрый)</row>
      <row range="4">Богатство. Я пойду на всё, лишь бы разбогатеть. (Злой)</row>
      <row range="5">Друзья. Я верен своим друзьям, а не идеалам. Все остальные могут хоть в реку Стикс провалиться, мне плевать. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Искупление. В каждом есть искра добра. (Добрый)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я пытаюсь выплатить старый долг щедрому благодетелю.</row>
      <row range="2">Свою добычу я трачу, чтобы прокормить семью.</row>
      <row range="3">У меня отняли нечто важное, и я хочу украсть это обратно.</row>
      <row range="4">Я хочу стать величайшим вором в истории.</row>
      <row range="5">Я виновен в ужасном преступлении и хочу искупить свою вину. 6	Мой близкий погиб из-за моей ошибки. Это не должно повториться.</row>
      <row range="6">Мой близкий погиб из-за моей ошибки. Это не должно повториться.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Завидев что-то ценное, я думаю только о том, как это стянуть.</row>
      <row range="2">Встав перед выбором между друзьями или деньгами, я обычно выбираю деньги.</row>
      <row range="3">Я вечно забываю, какой у нас план. А если не забываю, то всё равно ему не следую.</row>
      <row range="4">Меня выдаёт какая-то особенность, когда я вру.</row>
      <row range="5">Я сбегаю, поджав хвост, если дела идут плохо.</row>
      <row range="6">За моё преступление посадили невинного. А меня это не волнует.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Ремесленник из гильдии</name>
    <text>Вы член гильдии ремесленников, мастер в каком-то деле и тесно связаны с другими ремесленниками. Вы привыкли к миру торговли, а талант и богатство позволяют вам не ощущать тягот феодального строя. Свои навыки вы получили, будучи подмастерьем у другого члена вашей гильдии, а со временем сами стали полноправным мастером.


---
Умения в навыках: Проницательность, Убеждение.

Умение в инструментах: один вид инструментов ремесленника.

Снаряжение: Инструменты ремесленника (один набор на ваш выбор), рекомендательное письмо от вашей гильдии, одежда путешественника, кошель с 15 зм.

Ремёсла гильдии

Гильдии обычно бывают в достаточно больших городах, где много разных мастеров занимается одним и тем же ремеслом. Но ваша гильдия может быть и сетью, раскинувшейся по целой стране, где каждый мастер работает в своей деревне. Проработайте с мастером подробности о вашей гильдии. Вы можете выбрать сферу деятельности гильдии из таблицы или случайным броском кости. 

Ремёсла гильдии

Как член гильдии, вы владеете необходимыми навыками и можете создавать готовые предметы из сырья (благодаря вашему умению в обращении с инструментами ремесленника), а также знаете основы ремесла и ведения дел. Вопрос лишь в том, забросили ли вы своё ремесло ради приключений или пытаетесь их совмещать.

Особенность: 

Член гильдии


---
Рекомендуемые личные качестваРемесленники кажутся самыми обыкновенными людьми, пока не отложат инструменты и не отправятся навстречу приключениям. Они знают цену прилежному труду и понимают важность сотрудничества, но они не чужды жадности и зависти.

Свойства личности

Идеал

Узы

Изъян


---
Вариант ремесленника из гильдии: купец из гильдииВместо гильдии ремесленников вы можете принадлежать к гильдии торговцев, лавочников или караванщиков. Вы не сами делаете вещи, а зарабатываете тем, что скупаете и продаёте чужие труды (или сырьё, необходимое ремесленникам для работы). Ваша гильдия может быть большой купеческой компанией (или семьёй), интересы которой охватывают целые страны. Возможно, вы перевозили товары на корабле, телегах или как часть каравана, а возможно, скупали их у странствующих торговцев и перепродавали в своей лавочке. В каком-то смысле жизнь странствующего купца куда больше располагает к приключениям, чем жизнь ремесленника.

Вместо умения в обращении с инструментами ремесленника вы можете получить умение в обращении с инструментами навигатора или дополнительный язык. А вместо инструментов ремесленника вы можете получить мула и двуколку.</text>
    <skills>Проницательность, Убеждение</skills>
    <source>PHB</source>
    <table name="Ремёсла гильдии">
      <row range="1">Алхимики и аптекари</row>
      <row range="2">Бронники, замочники и златокузнецы</row>
      <row range="3">Пивовары, виноделы и винокуры</row>
      <row range="4">Каллиграфы, писцы и нотариусы</row>
      <row range="5">Плотники, кровельщики и штукатуры</row>
      <row range="6">Картографы, землемеры и чертёжники</row>
      <row range="7">Сапожники и башмачники</row>
      <row range="8">Повара и пекари</row>
      <row range="9">Стеклодувы и стекольщики</row>
      <row range="10">Ювелиры и огранщики</row>
      <row range="11">Дубильщики, кожевники и скорняки</row>
      <row range="12">Каменщики и каменотёсы</row>
      <row range="13">Художники, иллюстраторы и мастера по вывескам</row>
      <row range="14">Гончары и плиточники</row>
      <row range="15">Корабелы и парусные мастера</row>
      <row range="16">Кузнецы и плавильщики</row>
      <row range="17">Механики, лудильщики и литейщики</row>
      <row range="18">Тележники и колесники</row>
      <row range="19">Ткачи и красильщики</row>
      <row range="20">Резчики, бондари и лучных дел мастера</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я так считаю: берёшься за дело — делай его с толком. Да, я перфекционист.</row>
      <row range="2">Я сноб и презираю тех, кто не ценит тонкое мастерство.</row>
      <row range="3">Я всегда стараюсь знать, как делаются дела и что нужно людям.</row>
      <row range="4">У меня полно остроумных фразочек и пословиц на все случаи жизни.</row>
      <row range="5">Я груб с людьми, которые не разделяют мою приверженность к труду и честности.</row>
      <row range="6">Я люблю подолгу рассказывать о своей профессии.</row>
      <row range="7">Я нелегко расстаюсь с деньгами и готов торговаться до упора, чтобы добиться выгодной сделки.</row>
      <row range="8">Моя работа меня прославила, и я стараюсь, чтобы все её ценили. Люди, которые обо мне не слышали, меня поражают.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Единство. Долг всех цивилизованных людей — крепить общественные узы, чтобы охранять покой цивилизации. (Принципиальный)</row>
      <row range="2">Щедрость. Мой дар мне дан, чтобы я с его помощью сделал мир лучше. (Добрый)</row>
      <row range="3">Воля. Каждый должен иметь право жить так, как хочет. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Богатство. Я работаю только ради денег. (Злой)</row>
      <row range="5">Друзья. Я стараюсь ради друзей и родных, а не каких-то идеалов. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Амбиции. Я стараюсь стать лучшим в своём ремесле. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Мастерская, где я научился своему ремеслу, — самое важное для меня место в мире.</row>
      <row range="2">Я создал для кого-то великий шедевр, а заказчик оказался его недостоин. Я всё ещё ищу достойного.</row>
      <row range="3">Я в долгу перед моей гильдией — она сделала меня тем, кто я есть. 4	Мне нужно богатство, чтобы завоевать чью-то любовь. 5	Однажды я вернусь в свою гильдию и докажу им всем, что я среди них лучший мастер. 6	Я отомщу злодеям, которые разрушили мою мастерскую и лишили меня средств к существованию.</row>
      <row range="4">Мне нужно богатство, чтобы завоевать чью-то любовь.</row>
      <row range="5">Однажды я вернусь в свою гильдию и докажу им всем, что я среди них лучший мастер.</row>
      <row range="6">Я отомщу злодеям, которые разрушили мою мастерскую и лишили меня средств к существованию.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я пойду на всё, чтобы заполучить нечто редкое или бесценное.</row>
      <row range="2">Я всегда подозреваю, что меня пытаются надуть.</row>
      <row range="3">Никто не должен знать, что однажды я стянул деньги у гильдии.</row>
      <row range="4">Мне всегда мало того, что у меня уже есть, я хочу большего.</row>
      <row range="5">Я готов убить за благородный титул.</row>
      <row range="6">Я страшно завидую тем, кто может превзойти меня в мастерстве. Повсюду меня окружают соперники.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Артист</name>
    <text>На публике вы расцветаете. Вы знаете, как заворожить толпу, развлечь и даже вдохновить. Ваша поэзия может тронуть тех, кто её слышит, пробудить в них печаль или радость, смех или ярость. Ваша музыка бодрит их дух или выражает их грусть. Ваш танец завораживает, а ваш юмор бьёт точно в цель. Чем бы из этого вы ни занимались, искусство — ваша жизнь.


---
Умения в навыках: Акробатика, Исполнение.

Умения в инструментах: Маскировочный набор, один вид музыкального инструмента.

Снаряжение: музыкальный инструмент (один на ваш выбор), талисман на память о поклоннике (любовное письмо, локон волос или безделушка), сценический костюм и кошель с 15 зм.

Особенность:

Любовь публики


---
Амплуа артиста

Хороший артист должен быть разносторонним и в каждом представлении сочетать несколько амплуа. Выберите от одного до трёх амплуа или бросьте кость, чтобы определить, какого рода вы артист.

Амплуа артиста


---
Рекомендуемые личные качестваУспешные артисты должны уметь захватывать внимание публики, так что как личности они зачастую эксцентричны и решительны. Они романтично настроены и зачастую привержены абстрактным высоким идеалам, вроде искусства и красоты.

Свойства личности

Идеалы

Узы

Изъян

Вариант артиста: гладиаторГладиатора тоже можно назвать артистом: он развлекает публику не хуже, чем менестрель или акробат. Гладиатор умеет превращать боевое искусство в представление, которым публика наслаждается. Такие постановочные бои — ваше амплуа артиста, хотя вам также пригодятся в этом навыки акробата или актёра. Используя особенность Любовь публики, вы можете выступать в любом месте, где практикуют развлекательные бои, — например, на арене для гладиаторских поединков или в подпольном бойцовском клубе. Вы можете заменить музыкальный инструмент в своём снаряжении недорогим экзотическим оружием, вроде трезубца или сети.</text>
    <skills>Акробатика, Выступление</skills>
    <tools>Набор для грима</tools>
    <source>PHB</source>
    <table name="Амплуа артиста">
      <row range="1">Актёр</row>
      <row range="2">Танцор</row>
      <row range="3">Глотатель огня</row>
      <row range="4">Шут</row>
      <row range="5">Жонглёр</row>
      <row range="6">Музыкант</row>
      <row range="7">Поэт</row>
      <row range="8">Певец</row>
      <row range="9">Рассказчик</row>
      <row range="10">Акробат</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Почти для любого случая у меня есть подходящая байка.</row>
      <row range="2">Попав в новое место, я собираю местные слухи и сам сплетничаю.</row>
      <row range="3">Я безнадёжный романтик и всегда ищу «ту самую».</row>
      <row range="4">На меня невозможно сердиться, я умею разрядить любую обстановку.</row>
      <row range="5">Обожаю меткие подколки, даже если они в мой адрес.</row>
      <row range="6">Ненавижу, когда в центре внимания кто-то другой, а не я.</row>
      <row range="7">Я во всём стремлюсь к совершенству.</row>
      <row range="8">Моё настроение и мнение меняются так же легко, как мелодии, которые я меняю.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Красота. Свои творчеством я стараюсь сделать мир лучше. (Добрый)</row>
      <row range="2">Традиции. Истории, легенды и песни прошлого нельзя забывать, ведь они напоминают нам, кто мы такие. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Творчество. Миру срочно нужны свежие идеи и смелые поступки. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Богатство. Я всем этим занимаюсь только ради денег и славы. (Злой)</row>
      <row range="5">Публика. Я люблю видеть улыбки на лицах, когда выступаю. Это для меня главное. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Искренность. Искусство должно выражать суть творца, идти от души и показывать, кто мы на самом деле. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Мой инструмент — самое ценное, что у меня есть, и он напоминает мне о том, кто мне дорог.</row>
      <row range="2">Кто-то украл мой предыдущий инструмент. Однажды я его верну.</row>
      <row range="3">Я хочу прославиться любой ценой.</row>
      <row range="4">Я восхищаюсь героем старинных легенд и постоянно сравниваю себя с ним.</row>
      <row range="5">Я пойду на всё, чтобы доказать, что я лучше моего проклятого соперника.</row>
      <row range="6">Я пойду на всё, чтобы помочь членам моей старой труппы.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я пойду на всё ради славы и известности.</row>
      <row range="2">Не могу пройти мимо смазливой мордашки.</row>
      <row range="3">Из-за скандала я не могу вернуться в родной город. Подобные неприятности вечно преследуют меня.</row>
      <row range="4">Однажды я высмеял аристократа, и он всё ещё жаждет моей крови. Подобную ошибку мне ещё предстоит повторить.</row>
      <row range="5">Мне трудно скрывать свои истинные чувства. Мой острый язык вечно доводит меня до беды.</row>
      <row range="6">Я стараюсь как могу, но мои друзья не могут на меня положиться.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Бродяга</name>
    <text>Вы рано остались сиротой и выросли на улицах в одиночестве и бедности. За вами никто не присматривал, не кормил вас, вы научились заботиться о себе сами. Вам приходилось драться за еду и быть начеку, чтобы другие обездоленные у вас ничего не украли. Вы спали на крышах и на улицах под открытым небом, пережили болезни без помощи врачей и лекарств. Несмотря ни на что, вы выжили — благодаря вашей хитрости, проворности и силе.

Вы отправились навстречу приключениям, имея денег на десять дней скромной жизни. Где вы добыли эти деньги? Что позволило вам вырваться из отчаянного положения и обрести новую жизнь?


---
Умения в навыках: Ловкость рук, Скрытность.

Умение в инструментах:  Инструменты вора, Маскировочный набор.

Снаряжение: небольшой нож, карта города, в котором вы выросли, ручной мышонок, амулет на память о родителях,  повседневная одежда, кошель с 10 зм.

Особенность: 

Городские тайны


---
Рекомендуемые личные качестваБродяги выросли в ужасной нищете, и это оставило на них отпечаток. Они могут быть верными друзьями тем, с кем делили последнюю краюху на улицах, но отчаянно желают обрести новую жизнь и, возможно, отплатить всем богачам, которые дурно с ними обращались.

Свойства личности

Идеалы

Узы

Изъяны</text>
    <skills>Slt, Скрытность</skills>
    <tools>Воровские инструменты, Набор для грима</tools>
    <source>PHB</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я прячу по карманам кусочки еды и безделушки.</row>
      <row range="2">Я всегда задаю кучу вопросов.</row>
      <row range="3">Мне нравится забираться в такие места, где никто меня не найдёт.</row>
      <row range="4">Я всегда сплю спиной к стене или дереву, прижав свои пожитки к себе.</row>
      <row range="5">Я ем как свинья, да и манеры у меня дрянные.</row>
      <row range="6">Я подозреваю, что те, кто добр ко мне, на деле замышляют зло.</row>
      <row range="7">Ненавижу мыться!</row>
      <row range="8">О чём другой промолчал бы или намекнул бы, я скажу прямо в лоб.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Уважение. Нужно уважать и богатых, и бедных. (Добрый)</row>
      <row range="2">Единство. Надо заботиться друг о друге, больше-то некому. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Перемены. Кто был никем, может подняться, а кто был всем — упасть. Всё меняется, так уж в мире заведено. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Возмездие. Надо показать этим богатеям, почём у нас в трущобах жизнь и смерть. (Злой)</row>
      <row range="5">Друзья. Я помогаю тем, кто помогает мне, — так и живём. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Амбиции. Я докажу, что заслуживаю лучшей жизни. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Мой город — мой дом. Я буду драться, чтобы защитить его.</row>
      <row range="2">Я помогаю сиротскому приюту, чтобы других миновали те беды, что достались мне.</row>
      <row range="3">Я жив благодаря другому бродяге, который научил меня выживать на улицах.</row>
      <row range="4">Кое-кто меня пожалел, и я перед ним в неоплатном долгу.</row>
      <row range="5">Я вырвался из нищеты, ограбив знатную персону, и теперь я в розыске.</row>
      <row range="6">Никто не должен пережить то, что довелось пережить мне.</row>
    </table>
    <table name="Изъяны">
      <row range="1">Если силы не равны, я не буду драться и сбегу.</row>
      <row range="2">Золото всегда притягивало меня. Я пойду на всё, чтобы заполучить его побольше.</row>
      <row range="3">Я никому не доверяю, кроме себя.</row>
      <row range="4">Я скорее убью врага спящим, чем буду драться честно.</row>
      <row range="5">Если мне эта вещь нужнее — это ведь не кража, верно?</row>
      <row range="6">Кто не может за себя постоять, тот сам виноват.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Моряк</name>
    <text>Вы много лет ходили по морям. Вы пережили суровые шторма, стычки с чудовищами глубин и с теми, кто пытался отправить на дно вашу лохань. Ваша первая любовь — далёкий горизонт, но пришло время попробовать себя в чём-то новом.

Обсудите с мастером, на каком судне вы ходили. Что это за корабль: купеческий, военный, исследовательский или пиратский? Насколько он известен (или, может, печально известен)? Далеко ли он ходил? Он до сих пор на воде или пропал вместе со всей командой?

Какие обязанности вы выполняли на судне? Боцман, капитан, штурман, кок или кто-то ещё? Кто был капитаном, а кто старпомом? Покинув корабль, остались ли вы в хороших отношениях с командой, или вам пришлось бежать?


---
Вариант моряка: пиратВы провели юность в команде жестокого пирата, безжалостного головореза, который научил вас выживать в мире акул и дикарей. Вы занимались разбоем на морях и не одну душу отправили в могилу, хоть большинство того и заслуживало. Вы не понаслышке знакомы с ужасом и кровопролитием, а репутация в портовых городах у вас так себе.

Если вы решите, что в плаваниях занимались пиратством, можете выбрать особенность Дурная репутация (см. ниже) вместо Плавания на корабле.


---
Умения в навыках: Атлетика, Внимание.

Умение в инструментах: Инструменты навигатора, транспорт (водный).

Снаряжение: кофель-нагель (дубинка), верёвка шёлковая (50 футов), талисман на удачу, вроде заячьей лапки или камня с дырочкой (можете случайно выбрать броском по таблице Безделушки), повседневная одежда, кошель с 10 зм.

Особенности: 

Плавание на кораблеДурная репутация
---
Рекомендуемые личные качестваМоряки бывают грубоваты, но служба на судне научила их тому, что такое ответственность. На них можно положиться. Жизнь на корабле также повлияла на их взгляды и привязанности.

Свойства личности

Идеалы

Узы

Изъяны</text>
    <skills>Атлетика, Внимательность</skills>
    <tools>Инструменты навигатора, Water</tools>
    <source>PHB</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Друзья могут на меня положиться при любых обстоятельствах.</row>
      <row range="2">Я впахиваю по полной, чтобы после работы оторваться по полной.</row>
      <row range="3">Обожаю заходить в новые порты и заводить новых друзей за кружкой эля.</row>
      <row range="4">Я могу слегка приврать, чтобы рассказ получился интереснее.</row>
      <row range="5">Лучший способ узнать новый город — это подраться в трактире.</row>
      <row range="6">Я всегда готов биться об заклад и делать ставки.</row>
      <row range="7">Выражения у меня грязнее, чем логово отьюга.</row>
      <row range="8">Люблю, когда работа сделана хорошо, — особенно если кто-то делает её за меня.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Уважение. Любой корабль держится на взаимоуважении между капитаном и командой. (Добрый)</row>
      <row range="2">Честность. Мы все работаем, значит, и награда положена всем. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Воля. Море даёт нам свободу — плыви куда хочешь, делай что хочешь. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Власть. Я хищник, а чужие судёнышки — моя добыча. (Злой)</row>
      <row range="5">Друзья. Я верен товарищам по команде, а не идеалам. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Амбиции. Однажды у меня будет своё судно, чтобы самому творить свою судьбу. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я верен в первую очередь своему капитану, а потом уже кому-либо ещё.</row>
      <row range="2">Моё судно для меня важнее всего — а команда и капитаны вечно меняются.</row>
      <row range="3">Я всегда буду помнить свой первый корабль.</row>
      <row range="4">В портовом городке была у меня зазноба, чьи глазки чуть не заставили меня бросить море.</row>
      <row range="5">Меня надули, не выплатив мне положенной доли, и я хочу вернуть своё.</row>
      <row range="6">Жестокие пираты убили моего капитана и товарищей, разграбили судно и бросили меня умирать. Я отомщу!</row>
    </table>
    <table name="Изъяны">
      <row range="1">Я выполняю приказы, даже если считаю их ошибочными.</row>
      <row range="2">Я что угодно совру, лишь бы не делать лишнюю работу.</row>
      <row range="3">Если кто-то смеет усомниться в моей смелости, я никогда не отступаю, даже если ситуация опасна.</row>
      <row range="4">Если уж я начал пить, меня не остановишь.</row>
      <row range="5">Не могу удержаться — вечно прикарманиваю плохо лежащие монеты и безделушки.</row>
      <row range="6">Гордость меня однажды в могилу сведёт.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Рыцарь ордена</name>
    <text>Вы принадлежите к рыцарскому ордену, давшему клятву добиться определенной цели. Суть цели зависит от того, какому ордену вы служите, но для вас эта цель является жизненно важным и достойным делом, не подлежащим обсуждению. Многие рыцарские ордена Фаэруна имеют схожие взгляды на свои действия и возложенные на себя обязанности.

Несмотря на то, что понятие «рыцарь» ассоциируется с тяжеловооруженным всадником благородных кровей, большинство рыцарских орденов Фаэруна не накладывают подобных ограничений на своих членов. Ордена ставят свои цели и философию выше снаряжения и стиля боя своих рыцарей, так что большинство орденов открыты для всех желающих сражаться и умирать за дело ордена, не ограничиваясь в способах ведения боевых действий.

Выпадающая врезка «Рыцарские Ордены Фаэруна» содержит детали о рыцарских орденах, которые существуют в данный момент, она создана для того, чтобы помочь вам определиться в том, какому ордену вы будете хранить верность.

Рыцарские ордена Фаэруна (нажмите, чтобы раскрыть)Многие, по праву называющие себя «рыцарями», заслужили этот титул в ордене, служащем божеству, таком как Вечный Орден Келемвора или Рыцари Мистического Огня Мистры. Иные ордена служат правительствам, королевским семьям или другим военным или феодальным организациям —  жестокие Рыцари-Чернокнижники Ваасы, к примеру. Другие рыцарские организации, наоборот, изолированные и не государственные, состоят из воинов, которые следуют своей философии или считают друг друга подобием семьи, на подобие монашеского ордена. Также существуют организации, такие как Рыцари Щита, которые используют атрибуты рыцарства, без того, чтобы быть воином — люди Фаэруна по большинству своему, услышав слово «рыцарь» представляют себе воина в доспехах, верхом на лошади, придерживающегося кодекса чести. Ниже приведены некоторые рыцарские организации.

Рыцари Единорога. Рыцари Единорога начинались как причуда романтично настроенной «золотой молодёжи» Врат Балдура. В шутку, они взяли богиню единорога Лурью своим талисманом и окунулись в приключения в поисках развлечений. Реальность опасностей, с которыми они столкнулись в последствии, затянула их, также, как и тенета Лурью. Со временем, небольшая группа росла и распространялась, обретая последователей даже в Кормире. Рыцари Единорога искатели приключений, следующие романтическим и рыцарским идеалам: жить следует с наслаждением и смехом; задания следует брать «на спор»; невозможные мечты следует стараться выполнить с тем, чтобы удивиться их выполнению; оценивать каждого следует по силам его и слабым даровать утешение.

Рыцари Миф Драннора. Давным-давно, Рыцари Миф Драннора были знаменитой группой искателей приключений, а Дав Фальконхэнд, одна из знаменитых Семи Сестёр, была одной из них. Группа взяла себе имя в честь великого, но павшего города, также, как и новые Рыцари Миф Драннора современности. Когда город снова был разрушен, Дав Фальконхэнд решила реформировать группу, поставив главной целью строить альянсы и прочные дружеские связи между цивилизованными расами мира и добрым людом для борьбы со злом. Нынче Рыцари Миф Драннора снова ездят по дорогам Долин и начинают распространяться во внешние земли. Члены отряда утверждаются самой Дав и ставят превыше всего смелость и честь.

Рыцари Серебряной Чаши. Рыцари Серебряной Чаши были сформированы по указу полубогини Сиаморф в Глубоководье сотню лет назад. Характер Сиаморф включал в себя благородное право и ответственность правления, и богиня перерождалась в качестве разных смертных благородных из поколения в поколение. По декрету Сиаморф, в то время Рыцари Серебряной Чаши брали на себя задачу возведения достойного наследника на трон Тетира и восстановления порядка в королевстве. С тех пор, организация выросла до наиболее популярного рыцарского ордена Тетира, где существует много рыцарских орденов, присягнувших короне.


---
Умения в навыках: Убеждение и один из следующих: Магия, История, Природа или Религия, который более подходит вашему ордену.

Умение в инструментах: один вид настольных игр или один из музыкальных инструментов

Языки: один на ваш выбор.

Снаряжение: Одежда путешественника, перстень-печатка, знамя или печать, определяющая ваш ранг в ордене, кошель с 10 зм.

Особенность: Рыцарские связи


---
Рекомендуемые личные качестваИспользуйте таблицы происхождения Солдата как базовые для ваших черт и мотивов, изменяя их содержимое так, чтобы оно соответствовало вашей идентичности рыцаря вашего ордена. Узы рыцаря почти всегда включает в себя орден, к которому он принадлежит (или как минимум его ключевых членов). Также, крайне не свойственно для рыцарских идеалов не отражать устав, настрой или философию его ордена.

Свойства личности

Идеалы

Узы

Изъяны</text>
    <skills>Убеждение</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я всегда вежлив и уважителен.</row>
      <row range="2">Меня мучают воспоминания о войне. Я не могу забыть ужасы, которые повидал.</row>
      <row range="3">Я потерял многих друзей, а новых я не спешу заводить.</row>
      <row range="4">У меня полно вдохновляющих и поучительных историй из моего опыта, связанных с битвами.</row>
      <row range="5">Я могу взглянуть в глаза адской гончей и не дрогнуть.</row>
      <row range="6">Я сила и люблю ломать вещи, чтобы это показать.</row>
      <row range="7">Шутки у меня порой грубоватые.</row>
      <row range="8">Проблемы решаются просто и напрямую — это лучший путь к успеху.</row>
    </table>
    <table name="Идеалы">
      <row range="1">Общее благо. Наш долг — отдать жизни, защищая других. (Добрый)</row>
      <row range="2">Дисциплина. Я делаю то, что должен, и подчиняюсь справедливым властям. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Независимость. Те, кто слепо следуют приказам, помогают тиранам. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Сила. В жизни, как и в войне, побеждает сильнейший. (Злой)</row>
      <row range="5">Живи и дай жить другим. Никакие идеалы не стоят того, чтобы убивать и воевать за них. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Родина. Мой город, моя страна и мой народ — вот всё, что для меня важно. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я отдам жизнь за моих старых соратников.</row>
      <row range="2">Мне спасли жизнь на поле боя. С тех пор я никогда не бросаю друзей.</row>
      <row range="3">Моя честь — это моя жизнь.</row>
      <row range="4">Никогда не забуду, как наш отряд разгромили враги. И врагов этих не забуду.</row>
      <row range="5">За товарищей, с которыми дерёшься плечом к плечу, не жалко и умереть.</row>
      <row range="6">Я боюсь за тех, кто сам не может себя защитить.</row>
    </table>
    <table name="Изъяны">
      <row range="1">Я всё ещё до дрожи боюсь чудовищного врага, с которым мы сражались.</row>
      <row range="2">Я не уважаю тех, кто не проявил себя в бою.</row>
      <row range="3">Моя ошибка в бою стоила многих жизней. Я пойду на всё, чтобы об этом никто не узнал.</row>
      <row range="4">Я слепо и безрассудно ненавижу врагов.</row>
      <row range="5">Я подчиняюсь закону, даже если он несправедлив.</row>
      <row range="6">Я скорее сожру свой доспех, чем признаю, что был неправ.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Чужеземец</name>
    <text>Вы выросли в глуши, вдали от цивилизации и уютных городов. Вы повидали миграции огромных стад, заполнявших целые леса, пережили непогоду, которую горожанину не представить, и наслаждались уединением, будучи единственным разумным существом на много миль вокруг. Вы сроднились с природой, вы склонный к одиночеству кочевник, путешественник, охотник и собиратель, а то и разбойник. Даже в тех местах, где природа вам незнакома, вы знаете, как в ней выжить.


---
Умения в навыках: Атлетика, Выживание.

Умения в инструментах: один вид музыкального инструмента.

Языки: один на ваш выбор.

Снаряжение: посох, капкан, трофей с туши убитого вами животного, одежда путешественника, кошель с 10 зм.

Особенность: Странник


---
ЗанятиеВы бывали в необычных местах и видели такое, во что другие просто не верят. Подумайте, какие далёкие страны вы повидали и как это на вас повлияло. В этой таблице представлены варианты того, чем вы занимались в глуши. Можете выбрать то, что лучше походит вашему персонажу, или определить занятие случайным броском.

Занятие


---
Рекомендуемые личные качестваЧужеземцев цивилизованные люди часто считают грубыми и невоспитанными. Они редко соблюдают этикет, принятый в городах. Связи с племенем, кланом, семьёй и миром природы, частью которого они себя считают, — самые важные для чужеземцев.

Свойства личности

Идеал

Узы

Изъян</text>
    <skills>Атлетика, Выживание</skills>
    <source>PHB</source>
    <table name="Занятие">
      <row range="1">Лесник</row>
      <row range="2">Траппер</row>
      <row range="3">Колонист</row>
      <row range="4">Проводник</row>
      <row range="5">Изгнанник</row>
      <row range="6">Охотник за головами</row>
      <row range="7">Паломник</row>
      <row range="8">Кочевник из племени</row>
      <row range="9">Охотник-собиратель</row>
      <row range="10">Разбойник из племени</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Мною движет тяга к странствиям, из-за неё я ушёл из дома.</row>
      <row range="2">Я присматриваю за своими друзьями, как за неопытными щенками</row>
      <row range="3">Однажды я пробежал двадцать пять миль без передышки, чтобы предупредить свой клан о наступлении орочьей орды. Если надо, я снова так поступлю.</row>
      <row range="4">Для каждой ситуации у меня есть урок, который я почерпнул из наблюдений за природой.</row>
      <row range="5">Я не поставлю и грош на богатых и воспитанных. Деньги и хорошие манеры не спасут вас от голодного медвесыча.</row>
      <row range="6">Я постоянно подбираю вещи, верчу их в руках и иногда по неосторожности ломаю.</row>
      <row range="7">Мне больше по нраву общество зверей, чем людей.</row>
      <row range="8">По правде говоря, меня вырастили волки.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Перемены. Жизнь — как времена года, вечно меняется, и нам надо меняться вместе с ней. (Хаотичный)</row>
      <row range="2">Общее благо. Каждый обязан стараться ради счастья всего племени. (Добрый)</row>
      <row range="3">Честь. Обесчестишь себя — обесчестишь весь клан. (Принципиальный)</row>
      <row range="4">Сила. Правит всегда сильнейший. (Злой)</row>
      <row range="5">Природа. Мир природы важнее, чем все достижения цивилизации. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Слава. Я должен стяжать в бою славу себе и своему клану. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Моя семья, клан или племя — главное в моей жизни, даже есть я от них далеко.</row>
      <row range="2">Кто вредит девственной природе моей родины, тот вредит лично мне.</row>
      <row range="3">Я обрушу страшный гнев на негодяев, разоривших мою родину.</row>
      <row range="4">Я последний из своего племени. Мой долг — прославить родичей в легендах.</row>
      <row range="5">Меня преследуют жуткие видения о будущей катастрофе. Я пойду на всё, чтобы её предотвратить.</row>
      <row range="6">Мой долг — продолжить свой род, чтобы моё племя не вымерло.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я обожаю эль, вино и прочую выпивку.</row>
      <row range="2">Я живу на полную и плевать хотел на осторожность.</row>
      <row range="3">Я помню каждое оскорбление в свой адрес и втайне ненавижу всех, кто когда-либо мне вредил.</row>
      <row range="4">Я не спешу доверять представителям других рас, племён и сообществ.</row>
      <row range="5">Почти любую проблему я решаю насилием.</row>
      <row range="6">Я не помогаю тем, кто сам себе не помогает. В природе выживает сильнейший, а слабый погибает.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Шарлатан</name>
    <text>Вы всегда находили с другими общий язык. Вы знаете их тайные желания. Пара наводящих вопросов — и вы можете прочесть их, как детскую книгу. Это полезный талант, и вы используете его себе на выгоду.

Вы знаете, что надо толпе, и легко даёте ей это — ну или обещаете дать. Здравый смысл должен подсказать им, что от вас надо держаться подальше, а бесплатный сыр бывает только в мышеловке. Но здравый смысл умолкает там, где появляетесь вы. Флакончик с розовой жидкостью, несомненно, исцелит эту ужасную сыпь, а это снадобье (всего лишь жир, сбрызнутый серебряной пылью) вернёт молодость и силу. И, кстати, вы знали что в этом городе продаётся мост? Все эти чудеса кажутся невозможными, но вы умеете убедить других в их реальности.


---
Умения в навыках: Ловкость рук, Обман.

Умение в инструментах: Маскировочный набор, набор для подделки.

Снаряжение: Парадная одежда, маскировочный набор, жульнические инструменты на ваш выбор (десять пузырьков с цветной жидкостью, шулерские кости, колода краплёных  карт или перстень-печатка несуществующего герцога), кошель с 15 зм.

Излюбленные аферыУ всякого шарлатана есть любимые приёмы, с помощью которых он проворачивает аферы. Выберите любимую аферу или определите случайно, бросив кость.

Афёры

Особенность: 

Фальшивая личность


---
Рекомендуемые личные качестваШарлатаны — яркие персонажи, которые скрывают своё истинное «я» за масками. Они такие, какими их хотят видеть, и отражают то, во что люди хотят верить. Но их истинные личности порой страдают от угрызений совести, козней старых врагов или параноидального недоверия другим.

Свойства личности

Идеал

Узы

Изъян</text>
    <skills>Slt, Обман</skills>
    <tools>Набор для грима, Forg</tools>
    <source>PHB</source>
    <table name="Афёры">
      <row range="1">Я мухлюю в азартных играх.</row>
      <row range="2">Я подделываю монеты или документы.</row>
      <row range="3">Я втираюсь в доверие богачей и использую их слабости, чтобы завладеть их деньгами.</row>
      <row range="4">Я легко выдаю себя за других.</row>
      <row range="5">Я жульничаю на улицах с помощью ловкости рук.</row>
      <row range="6">Я впариваю дуракам хлам за большие деньги.</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я легко влюбляюсь и расстаюсь, и я всегда «в активном поиске»</row>
      <row range="2">Я шучу по любому поводу, даже если юмор не уместен.</row>
      <row range="3">С помощью лести я добиваюсь чего угодно</row>
      <row range="4">Я азартный игрок и не могу удержаться от риска, если награда велика.</row>
      <row range="5">Я вру как дышу, даже когда в этом нет необходимости.</row>
      <row range="6">Моё любимое оружие — сарказм и подколки.</row>
      <row range="7">Я таскаю с собой символы разных богов и обращаюсь к тому из них, кто подходит в данный момент.</row>
      <row range="8">Я тащу в карманы всё ценное, что плохо лежит.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Независимость. Я люблю свободу, и пусть никто мною не командует. (Хаотичный)</row>
      <row range="2">Справедливость. Я никогда не обкрадываю бедняков — только богачей, которым это не страшно. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Милосердие. Я раздаю добытое бедным, которым оно нужнее. (Добрый)</row>
      <row range="4">Творческий подход. Я никогда не проворачиваю одну и ту же аферу дважды. (Хаотичный)</row>
      <row range="5">Дружба. Богатства приходят и уходят. Узы дружбы вечны. (Добрый)</row>
      <row range="6">Амбиции. Я обязательно должен стать кем-то важным. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я обчистил не того парня, и теперь мне надо, чтобы этот тип никогда не столкнулся со мной или теми, кто мне дорог.</row>
      <row range="2">Я всем обязан своему учителю — хоть он и мерзкий тип и наверняка сейчас гниёт в тюрьме.</row>
      <row range="3">У меня есть ребёнок, который обо мне не знает. Я хочу сделать мир лучше для него.</row>
      <row range="4">Я родом из благородной семьи. Однажды я отберу свои земли и титул у тех, кто их украл у меня.</row>
      <row range="5">Влиятельный негодяй убил того, кто мне дорог. Однажды я ему отомщу.</row>
      <row range="6">Я подставил того, кто этого не заслуживал, и разрушил ему жизнь. Я стараюсь искупить свою вину, но сам себя уже вряд ли прощу.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Не могу пройти мимо смазливой мордашки.</row>
      <row range="2">Я вечно в долгах и шелках. Добычу я спускаю на роскошь быстрее, чем успеваю заработать.</row>
      <row range="3">Я уверен, что никто не может надуть меня так, как я надуваю других.</row>
      <row range="4">Я жаден без меры. Не могу устоять перед искушением богатства, даже если надо рискнуть.</row>
      <row range="5">Обожаю сажать в лужу сильных мира сего.</row>
      <row range="6">Я в этом не признаюсь и сам себе противен за это, но если запахнет жареным, я сбегу и спасу свою шкуру.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Студент Визерблума</name>
    <text>Вы наполнили свое детство рудиментарными алхимическими экспериментами, и все это в надежде стать студентом факультета Визерблум. Науки о жизни находятся в центре вашего внимания, включая биологию и некромантию. Приготовление странных отваров с целебными свойствами, изучение анатомии монстров и составление каталогов болотной флоры — вот те предметы, которыми вы можете заниматься в факультете Визерблум.


---
Умения в навыках: Природа, Выживание.

Умение в инструментах: Набор травника.

Языки: Один на ваш выбор.

Снаряжение: Бутыль чёрных чернил, перьевая ручка, книга по идентификации растений, железный горшок, Набор травника, школьная униформа, поясной кошель с 15 зм.

Особенность: 

Поступление в Визерблум


---
Создание персонажа студента ВизерблумДруиды и колдуны составляют большую часть студентов Визерблума. Некоторые волшебники (в основном те, кто изучает Школу Некромантии) и жрецы (в том числе обладающие Божественными Доменами Жизни или Природы) также находят свой дом в Визерблуме.

Ряд следопытов и варваров также учатся в Визерблуме, а некоторые плуты учатся создавать и использовать яды во время учебы в этом факультете.

Варианты свойств личности. Студентов факультета Визерблум с одинаковой вероятностью можно найти собирающими травы для целебной настойки или катающимися на зомбированных болотных тварях по старице. В таблице свойства личности студента Визерблума предлагаются различные черты, которые вы могли бы применить для своего персонажа.

Свойства личности студента[[/r d6]]Свойство1Я люблю варить по новому рецепту, даже если некоторых может оттолкнуть мой выбор ингредиентов. Или конечный продукт. Или и то, и другое.2Мое чувство моды похоже на мой сад: увядший, черный и странный.3Я подружусь с каждым монстром в этом болоте, если это будет последнее, что я сделаю.4Все в этом мире рано или поздно умирает. Вопрос в том, что вы будете делать со временем, которое у вас осталось?5Я знаю, что мы только что встретились, но когда ты умрешь, можно мне твои кости? Для исследования.6Не перебивай меня; Я размышляю.Безделушки Визерблума. Когда вы создадите своего персонажа, вы можете один раз совершить бросок по таблице Безделушки Визерблума, вместо броска по таблице Безделушки из Книги игрока, для своей стартовой безделушки.

[[/r d6]]Безделушка1Черная маска в виде птицы, отделанная светящейся зеленой нитью.2Набор кроличьих костей.3Пара толстых куликов высотой по колено, испачканных грязью и мхом.4Слизистое зеленое щупальце, которое время от времени извивается.5Блокнот с водонепроницаемой бумагой.6Ожерелье из пяти маленьких пузырьков , каждая из которых заполнена люминесцентной белой жидкостью.</text>
    <skills>Выживание, Природа</skills>
    <tools>Набор травника</tools>
    <source>SCC</source>
  </background>
  <background>
    <name>Сыщик</name>
    <text>Это вариант Городского стражника.

Общественные сыщики встречаются реже, чем стражники и патрульные. Они занимаются расследованием преступлений постфактум. Хотя такие люди редко встречается в сельской местности, почти в каждом поселении приличных размеров есть по крайней мере один или два представителя стражи, обладающих навыкам исследования места преступления и выслеживания преступников.


---
Умения в навыках: Расследование, Проницательность.

Языки: Два на ваш выбор

Снаряжение: Униформа вашего подразделения со знаками отличия, Горн, которым можно позвать на помощь, Кандалы, Кошель с 10 зм. 

Особенность: Намётанный глаз


---
Используйте таблицы для происхождения Солдата, как базу для ваших черт характера и мотивов, изменяя их содержание при необходимости, чтобы более точно описать вашу личность в качестве сыщика. Ваши узы, скорее всего, связаны с другими сыщиками или с самой организацией и почти наверняка касается вашей общины. Сыщик, скорее всего, имеет идеал, связанный с установлением справедливости через раскрытие преступлений.

Свойства личности

Идеал

Узы

Изъян</text>
    <skills>Проницательность, Анализ</skills>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я всегда вежлив и уважителен.</row>
      <row range="2">Меня мучают воспоминания о войне. Я не могу забыть ужасы, которые повидал.</row>
      <row range="3">Я потерял многих друзей, а новых я не спешу заводить.</row>
      <row range="4">У меня полно вдохновляющих и поучительных историй из моего опыта, связанных с битвами.</row>
      <row range="5">Я могу взглянуть в глаза адской гончей и не дрогнуть.</row>
      <row range="6">Я сила и люблю ломать вещи, чтобы это показать.</row>
      <row range="7">Шутки у меня порой грубоватые.</row>
      <row range="8">Проблемы решаются просто и напрямую — это лучший путь к успеху.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Общее благо. Наш долг — отдать жизни, защищая других. (Добрый)</row>
      <row range="2">Дисциплина. Я делаю то, что должен, и подчиняюсь справедливым властям. (Принципиальный)</row>
      <row range="3">Независимость. Те, кто слепо следуют приказам, помогают тиранам. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Сила. В жизни, как и в войне, побеждает сильнейший. (Злой)</row>
      <row range="5">Живи и дай жить другим. Никакие идеалы не стоят того, чтобы убивать и воевать за них. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Родина. Мой город, моя страна и мой народ — вот всё, что для меня важно. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я отдам жизнь за моих старых соратников.</row>
      <row range="2">Мне спасли жизнь на поле боя. С тех пор я никогда не бросаю друзей.</row>
      <row range="3">Моя честь — это моя жизнь.</row>
      <row range="4">Никогда не забуду, как наш отряд разгромили враги. И врагов этих не забуду.</row>
      <row range="5">За товарищей, с которыми дерёшься плечом к плечу, не жалко и умереть.</row>
      <row range="6">Я боюсь за тех, кто сам не может себя защитить.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я всё ещё до дрожи боюсь чудовищного врага, с которым мы сражались.</row>
      <row range="2">Я не уважаю тех, кто не проявил себя в бою.</row>
      <row range="3">Моя ошибка в бою стоила многих жизней. Я пойду на всё, чтобы об этом никто не узнал.</row>
      <row range="4">Я слепо и безрассудно ненавижу врагов.</row>
      <row range="5">Я подчиняюсь закону, даже если он несправедлив.</row>
      <row range="6">Я скорее сожру свой доспех, чем признаю, что был неправ.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Клановый ремесленник</name>
    <text>Крепкий Народ хорошо известен своим мастерством и стоимостью своих изделий, и вы прошли обучение согласно таким древним традициям. В течение многих лет вы трудились подмастерьем у дварфийского мастера, выдерживая долгие часы пренебрежительного и саркастичного отношения для того, чтобы получить те отличные навыки, которыми вы обладаете сегодня.


Вы, скорее всего, дварф, но не обязательно — в частности кланам щитовых дварфов Севера давно известно, что только горделивые дураки, которые беспокоятся за свое эго больше, чем за своё ремесло, отказывают перспективным ученикам, пусть даже и представителям других рас. Если Вы не дварф, тем не менее, вы приняли торжественную клятву никогда не брать ученика в ремесле: передавать навыки любимых детей Морадина могут только дварфы. Впрочем, вам не составит труда найти дварфийского мастера, готового принять потенциальных учеников, которые пришли по вашей рекомендации.



---

Умения в навыках: История, Проницательность.


Умение в инструментах: один вид инструментов ремесленника.


Языки: Дварфийский, или еще один на ваш выбор, если уже знаете Дварфийский


Снаряжение: Инструменты ремесленника (один набор на ваш выбор), специальное долото, которое вы используете, чтобы поставить метку вашего клана ремесленников на вашу продукцию; одежда путешественника; кошель с 5 золотыми монетами и самоцветом стоимостью 10 золотых монет.


Особенность: Уважение крепкого народа



---

Рекомендуемые личные качества
Используйте происхождение Ремесленника из гильдии как базис для определения ваших черт и мотиваций, изменяя её где необходимо, чтобы она подходила к вашему клановому ремесленнику. (Например, считайте слова «гильдия» и «клан» взаимозаменяемыми). Ваши узы скорее всего будут с мастером клана, который обучал вас или с какой-нибудь вещью, изготовленной вами. Вашими идеалами могут являться повышение качества ваших работ или сохранение традиций ремесла дварфов.


Свойства личности


Идеал


Узы


Изъян</text>
    <skills>История, Проницательность</skills>
    <languages>Dwarvish</languages>
    <source>SCAG</source>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">Я так считаю: берёшься за дело — делай его с толком. Да, я перфекционист.</row>
      <row range="2">Я сноб и презираю тех, кто не ценит тонкое мастерство.</row>
      <row range="3">Я всегда стараюсь знать, как делаются дела и что нужно людям.</row>
      <row range="4">У меня полно остроумных фразочек и пословиц на все случаи жизни.</row>
      <row range="5">Я груб с людьми, которые не разделяют мою приверженность к труду и честности.</row>
      <row range="6">Я люблю подолгу рассказывать о своей профессии.</row>
      <row range="7">Я нелегко расстаюсь с деньгами и готов торговаться до упора, чтобы добиться выгодной сделки.</row>
      <row range="8">Моя работа меня прославила, и я стараюсь, чтобы все её ценили. Люди, которые обо мне не слышали, меня поражают.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Единство. Долг всех цивилизованных людей — крепить общественные узы, чтобы охранять покой цивилизации. (Принципиальный)</row>
      <row range="2">Щедрость. Мой дар мне дан, чтобы я с его помощью сделал мир лучше. (Добрый)</row>
      <row range="3">Воля. Каждый должен иметь право жить так, как хочет. (Хаотичный)</row>
      <row range="4">Богатство. Я работаю только ради денег. (Злой)</row>
      <row range="5">Друзья. Я стараюсь ради друзей и родных, а не каких-то идеалов. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Амбиции. Я стараюсь стать лучшим в своём ремесле. (Любой)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Мастерская, где я научился своему ремеслу, — самое важное для меня место в мире.</row>
      <row range="2">Я создал для кого-то великий шедевр, а заказчик оказался его недостоин. Я всё ещё ищу достойного.</row>
      <row range="3">Я в долгу перед моей гильдией — она сделала меня тем, кто я есть. 4	Мне нужно богатство, чтобы завоевать чью-то любовь. 5	Однажды я вернусь в свою гильдию и докажу им всем, что я среди них лучший мастер. 6	Я отомщу злодеям, которые разрушили мою мастерскую и лишили меня средств к существованию.</row>
      <row range="4">Мне нужно богатство, чтобы завоевать чью-то любовь.</row>
      <row range="5">Однажды я вернусь в свою гильдию и докажу им всем, что я среди них лучший мастер.</row>
      <row range="6">Я отомщу злодеям, которые разрушили мою мастерскую и лишили меня средств к существованию.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Я пойду на всё, чтобы заполучить нечто редкое или бесценное.</row>
      <row range="2">Я всегда подозреваю, что меня пытаются надуть.</row>
      <row range="3">Никто не должен знать, что однажды я стянул деньги у гильдии.</row>
      <row range="4">Мне всегда мало того, что у меня уже есть, я хочу большего.</row>
      <row range="5">Я готов убить за благородный титул.</row>
      <row range="6">Я страшно завидую тем, кто может превзойти меня в мастерстве. Повсюду меня окружают соперники.</row>
    </table>
  </background>
  <background>
    <name>Преступник</name>
    <text>Вы матёрый преступник, не раз нарушавший закон. Вы долго жили среди преступников, и у вас есть связи в криминальном мире. В отличие от большинства, вы не по наслышке закомы с убийствами, кражами и насилием, которое творится в тёмных уголках цивилизации. До сих пор вы выживали благодаря тому, что плевали на законы и обычаи общества.


---
Умения в навыках: Обман, Скрытность.

Умение в инструментах: один вид настольных игр, инструменты вора.

Снаряжение: Ломик, тёмная повседневная одежда с капюшоном, кошель с 15 зм.

Преступная специальностьПреступники бывают разные, и даже в одной воровской гильдии или иной криминальной организации разные члены отвечают за разные дела. Да и преступники, которые не состоят ни в каких организациях, отдают предпочтение тем или иным преступлениям. Выберите, какую роль вы играли в преступном мире, или определить её случайным образом, бросив кость.

Специальность 

Особенность: 

Связи в преступном мире


---
Рекомендуемые личные качестваПреступники на первый взгляд кажутся злодеями, и многие из них действительно злы. Но у некоторых хвататет и приятных черт, пусть они и не ускупают их поступки. У воров тоже есть своя честь, хотя преступники и не проявляют уважения к закону и властям. 

Свойства личности

Идеал

Узы

Изъян


---
Вариант преступника: шпионВаши навыки мало отличаются от способностей взломщика или контрабандиста. Но вы получили и применяете их совсем иначе: как разведчик. Вы можете быть официальным агентом какой-нибудь державы, а можете просто продавать раскопанные секреты тому, кто больше платит.</text>
    <skills>Обман, Скрытность</skills>
    <tools>Воровские инструменты</tools>
    <source>PHB</source>
    <table name="Специальность ">
      <row range="1">Шантажист</row>
      <row range="2">Взломщик</row>
      <row range="3">Головорез</row>
      <row range="4">Скупщик краденого</row>
      <row range="5">Разбойник</row>
      <row range="6">Наёмный убийца</row>
      <row range="7">Карманник</row>
      <row range="8">Контрабандист</row>
    </table>
    <table name="Свойства личности">
      <row range="1">У меня есть план на случай любой неприятности.</row>
      <row range="2">Я спокоен в любой ситуации. Я никогда не повышаю голос и не поддаюсь эмоциям.</row>
      <row range="3">На новом месте я первым делом подмечаю, что тут ценного — или где оно могло быть.</row>
      <row range="4">Я лучше заведу нового друга, чем нового врага.</row>
      <row range="5">Моё доверие трудно завоевать. Те, кто кажутся честными, скрывают больше других.</row>
      <row range="6">Я плевать хотел на риски и опасности. Не говори мне о шансах.</row>
      <row range="7">Лучший способ заставить меня что-то сделать — взять на слабо.</row>
      <row range="8">При малейшем оскорблении я могу взорваться.</row>
    </table>
    <table name="Идеал">
      <row range="1">Честь. Я не краду у своих коллег. (Принципиальный)</row>
      <row range="2">Воля. Цепи надо разбить, а заодно и тех, кто их куёт. (Хаотичный)</row>
      <row range="3">Милосердие. Я краду только у богатых и помогаю бедным. (Добрый)</row>
      <row range="4">Богатство. Я пойду на всё, лишь бы разбогатеть. (Злой)</row>
      <row range="5">Друзья. Я верен своим друзьям, а не идеалам. Все остальные могут хоть в реку Стикс провалиться, мне плевать. (Нейтральный)</row>
      <row range="6">Искупление. В каждом есть искра добра. (Добрый)</row>
    </table>
    <table name="Узы">
      <row range="1">Я пытаюсь выплатить старый долг щедрому благодетелю.</row>
      <row range="2">Свою добычу я трачу, чтобы прокормить семью.</row>
      <row range="3">У меня отняли нечто важное, и я хочу украсть это обратно.</row>
      <row range="4">Я хочу стать величайшим вором в истории.</row>
      <row range="5">Я виновен в ужасном преступлении и хочу искупить свою вину. 6	Мой близкий погиб из-за моей ошибки. Это не должно повториться.</row>
      <row range="6">Мой близкий погиб из-за моей ошибки. Это не должно повториться.</row>
    </table>
    <table name="Изъян">
      <row range="1">Завидев что-то ценное, я думаю только о том, как это стянуть.</row>
      <row range="2">Встав перед выбором между друзьями или деньгами, я обычно выбираю деньги.</row>
      <row range="3">Я вечно забываю, какой у нас план. А если не забываю, то всё равно ему не следую.</row>
      <row range="4">Меня выдаёт какая-то особенность, когда я вру.</row>
      <row range="5">Я сбегаю, поджав хвост, если дела идут плохо.</row>
      <row range="6">За моё преступление посадили невинного. А меня это не волнует.</row>
    </table>
  </background>
</compendium>